跑馬地紙盒藏屍案, 好想知真相（2）

跑馬地紙盒藏屍案，是一宗於1974年12月17日早上揭發的謀殺案件，在香港曾轟動一時。死者卞玉英被發現祼屍在跑馬地一電視機紙盒。被告歐陽炳強二十多年一直自稱無辜，1975年11月被裁定謀殺罪名成立，按例判處死刑，但由於英國已廢除死刑，因此當時港督特赦為囚禁終身直到終老獄中。90年代初由於法例修改，終身監禁犯可有條件假釋，歐陽炳強終於在1997年承認並申請假釋，終於在入獄28年後的2002年獲假釋出獄。

當時控方論據如下:
1. 紙箱太重太大而且無損壞，因此應沒被運輸過，死者是就近被棄屍。
2. 死者指甲中的纖維與歐陽炳強查獲的西裝上衣上的纖維相同。
3. 死者身上及歐陽家中查獲的一件衣服上均發現相同但不知來源的綠色纖維各兩條。
4. 死者頭髮上發現的銅碎與工場內發現的相同，手臂上粘有的紙片與工場內所發現另一紙片同類。
5. 工場內發現死者毛髮。
6. 歐陽炳強是當晚唯一當值人並有鎖匙。
7. 有二個品格證人證明歐陽炳強有變態行為。 <<有無人知係咩行為？？

辯方理據

該案疑點太多，直到今日仍被很多人認作冤案：
1. 警方僅集中調查歐陽炳強一人，對被告不公。
2. 歐陽炳強夫妻恩愛、有一女，妻子懷孕；任職政府文員，職業穩定；與受害人不相識，找不到確切的殺人動機。
3. 受害人死亡時間一改再改，似為為遷就案發可能。
4. 紙盒上的指紋不是歐陽炳強的。
5. 當日卞玉英的夜校簽到簿碰巧不翼而飛，無法知道她有沒有上課。
6. 案發地點找不到卞玉英的指紋，也找不到卞玉英的隨身物品。
7. 沒有證據證明死者身上發現的269條纖維中與歐陽炳強衣服吻合的7條纖維，是由歐陽的衣服而來的。
8. 品格證人口供可疑，並且與親無關。
9. 證人陳彬彬收到的電話背景噪雜，但安美閣樓清靜。

想回返⋯巴打呀
歐唔知自己會俾科學鑑證調查所以照擺件衫喺屋企都好似講唔通，呢層要請教犯罪心理學嘅人
正常人有犯案應該都會驚查到自己，所以會消滅證據，但歐反而相反擺件對控方咁有利嘅證物喺屋企？

跑馬地紙盒藏屍案, 好想知真相

（1）有圖文大量分析

換個講法
佢知唔知有科學鑑證？

好似米水比巴打咁講，極其量證明到佢地係見過面接觸過。
就當佢知有科學鑑證，如果只係普通接觸過，歐無需要消滅左件衫，照咁推測，佢好似平常咁擺件衫喺屋企就好正常。
就當佢唔知，可能就真係人地講到佢係個好冷靜嘅殺人犯，所以做左都覺得冇做
同埋事實上，佢第二日係照常返工，警方扮死者打俾佢佢都冇特別。
1. 歐真係咩都唔知做左替死鬼
2. 人格異常嘅變態殺人犯

新post留隻爪先

留名
但唔覺大家盲摸摸道聽途說會有乜野新嘅獨到分析或者突破走到出黎
上個post都係複述加無限ff

當年光頭神探話個箱拖行左而冇痕跡,係因為有繩綁住個箱,條片有講可以睇睇下

建議聽吓翁靜晶個channel

呢個岩岩手多search吓發現睇到片中飾演歐陽嘅江華同個女仔案發前接觸過同我推測嘅好類近

嗰件係西裝，好貴
同埋佢應該估唔到會科學鑑證搵返出嚟
普通衫就一定會掉

死者咪全裸+身外物品冇晒嘅
貝亞就推測話歐陽一路返屋企一路沿途逐D掉咗去
---
off topic
至於有人話咩死都唔認
唉個女仔真係好冇陰公
咁樣死法
個兇手真係死3次都唔夠
太撚陰質
我係兇手都死都唔認
一D關鍵佐證都冇 點會認？
同埋認咗就衰硬
唔認都仲有得上訴同話自己係冤獄
我一定唔會認
佢認撚咗誤殺 坐幾年出返嚟
我諗死者屋企一定會隊撚死佢

但佢連誤殺都唔認，係之後想自由出返嚟先格硬認
同埋著上個post有問你知唔知個工場係咪有兩個出入口，翁靜晶個channel話要去橫巷先見到個工場，咁咪有兩個出入口

“貝亞就推測話歐陽一路返屋企一路沿途逐D掉咗去”
呢個推測有咩根據？
點解係逐d而唔係一次過？

一次過掉好容易搵到
逐d逐d嘅話唔會咁容易聯想到同案件有關

冇搜過附近的垃圾桶？
我反而覺得一次過掉風險會低d
因為搵到就搵到 搵唔到就搵唔到
唔會搵到一件又搵唔到另一件
分開掉加能會令警方追蹤到掉垃圾的路線
不過其實我都係9up冇根據

另外消失的乳頭究竟去左邊？
點用佢要割？
割完其實可以掉返落個盒到
但係佢冇咁做
如果佢係鍾意收集呢d
咁警察應該會搵到？

我諗當時應該有搜過附近嘅垃圾桶，
可能歐陽坐電車返屋企途中掉（我都係估估下）
警察冇將搜索範圍放大所以搵唔到
所以完全冇辦法追蹤到路線
等佢哋放大搜索範圍嘅時候已經送去堆填區
我反而覺得佢單純銷毀指模咬痕跡先切乳頭
可能同其他物品一齊掉左都唔定
我覺得兇手冇收集性器官的習慣

我個人偏向覺得兇手冇諗過可以科學鑑證

如果切乳頭係為左消滅口痕
咁燒陰毛係為左咩呢？

如果個兩個女工口供係可信嘅
而件事又真係歐陽做嘅話
燒陰毛應該係興趣

所以個紙箱上面有留低指模，但個指模唔係歐陽，如果當時用科學鑑證定罪，點解又會搵唔到留低指模嘅人

有冇調查過送貨的人或者買家？

真係好奇怪
就算抹指模照理應該會完全冇指模
但係其他環境證供對歐陽真係好不利

咁佢為咩殺人？
殺人只係為切乳頭 燒陰毛好似有d跨張唔合理
同埋如果佢的興趣係搵煙頭辣人 或者燒人
身體應該會出現更多損傷？

有冇資料提及過死者的陰毛燒成點？
係輕輕燒一下 定係燒好耐？

所以如果嗰陣應該因為太大單又冇確實證據去搵真兇，所以就搵左指向性最大嘅歐陽出嚟判罪，佢有冇做過，我睇晒啲資料都係覺得55波

一直都覺得佢好慘被屈，但睇完呢個post就改變諗法。
如果佢真係有做的話，咁多年口口聲聲喊哂話無做過真係好恐怖。。真係唔驚個女仔跟佢一世

應該唔係
係雪糕鋪入面 轉右嘅橫巷有個工場仔
睇咗幾個資料對比得出嘅結論

貝亞話歐陽想扮到個兇手係變態殺人犯喎

仲有 嗰時75年認咗 同佢隔廿鳩幾年先認又差好遠嘅

同埋貝亞明知佢誤殺，都要charge佢老謀，呢個我好想知點界定

如果案情真係因姦不遂殺人滅口
想問擺喺現代係咪都可以打到誤殺？

依家等緊有冇ching擺份判詞上嚟
有最官方嘅資料可以睇到

無知一問，個指紋如果係搬箱嗰個人留低，都好正常吧

歐陽就擺明戴手套，點會衰喺呢D咁嘅位

其實咁推論會唔會好牽強
好似為左證明佢係兇手而作出的推論
謀殺案最普遍的應有殺人動機都冇

我的理解
掉哂佢的衣物 目的係避免衣物有自己的指紋
如果佢係戴手套犯案
點解要掉哂d衣物？

如果真係佢所講，因姦不遂殺人滅口，已經係動機

你諗下頭一個月已經查晒有關嘅人，可以完全冇料到

同埋林嘉華都話，以前兇殺案數量好多，冇動機殺人亦都好多，同依家唔同

如果證明到因姦不遂就點都係老謀架啦，雖然就話intention不明，但有action，喺刑事上要兩樣都fulfill先定到罪，但呢單野指向性咁大，有料仲唔釘死佢咩

主要係為咗唔好留低證據，你見到個垃圾桶有1隻鞋喺度，應該都唔會懷疑掛？

你留低D衫褲，等比人捉？(件西裝 不過佢留西裝都無可厚非，佢不嬲都自己洗衫，諗住洗到件衫乾淨實冇死掛同埋邊估到有纖維比對，對於當時嚟講係開掛)

衣物上可能殘留左其他不利證據

我都等緊呀

但唔明點解杜太話因為案情變咗誤殺所以比佢放出嚟？咁當初有得改認誤殺呢個有幾多成係真？

仲有，聽翁靜晶講話貝亞好stubborn，一定要鋤個犯老謀，同埋成個檢控team 都想煮死佢，所以我唔太信有認誤殺呢個offer

所以件西裝真係好有疑點

但係好似證明唔到佢有強姦意圖
如果佢真係想強姦
應該唔會喺鬧市犯案？
而係搵個偏僻的地方？
喺鬧市想先姦後殺諗下都知冇可能 特別係以佢矮小的身形 有冇能力制服強姦對象
而且死者身上好似冇掙扎過的痕跡？
即係只會先殺後姦
但事實上人就殺左 但又冇姦佢
點解呢？

我唔係好信有人會冇動機去殺死一個人

老老77，西裝咁貴，以當時嚟講唔係正常人買得起，同埋佢自信無留低痕跡+當時冇諗過會有科學鑑證呢個外掛

所以留返都好正常掛

唔好講以前，依家律政都係咁，藏毒charge人運毒都大把，根本就唔係睇料有幾多，係睇佢地想charge啲咩
嗰個年代有啲咁變態嘅殺人手法，一定大把人疾惡如仇，想煮死佢都唔出奇。
改認誤殺係個辯護律師胡大狀offer佢，但話見歐死口唔認有殺人所以好信佢呀嘛

會係d咩不利證據？
只係清除不利證據唔可行？
要清理所有衣物？

好似話係要上閣樓打電話，話歐陽係企喺梯級度從後用手臂cool死者條頸窒息死。
處女膜仲喺度，所以排除左強姦呢個動機。
當時查案啲人都話動機不明。

凡走過必留下痕跡。
一滴汗都可以係關鍵證據，可能衣物上面有兇手嘅毛髮、體液，都可以係消毀證物嘅原因。

間鋪得佢一個開工，而且嗰陣冬天鬼有人食雪糕，加上夜晚鋪面冇人周不時都會發生，而且門口又擺汽水機嚟賣，唔一定要幫襯鋪位

而且睇返個格局，間鋪都係用櫥窗式檔口 (唔識點形容，可refer 返圖+1979套劇) 做生意，所以正常人唔會咁易入到去，佢喺入面做乜都冇人知

但依家個謎團：究竟點解電話聲背景嘈雜？
假設真係喺鋪面，而電話位置同鋪面其實唔算太遠嘅話，有鬧市聲都唔出奇，而死者死前極力掙扎應該就係叫得太大聲令兇手一時情急下殺人？

最後處理屍體嗰part就都冇咩好講，基本上冇咩疑點

另外，死者死前係有極力掙扎嘅痕跡，唔係冇喎

---
當年驗精液/體液會唔會驗到？或者歐陽唔想姦屍？切lin燒閪只為消滅證據/擾亂視線？

但如果佢真係冇做，佢都好慘

咁又去返嗰個問題
佢知唔知有科學鑑證？
佢唔知的話
你所講的論點似乎唔成立
反而越做得多 風險越高

係，所以我一直kick左喺件西裝度
如果假設佢有做，佢掉埋件西裝就好大機會冇事

所以個胡大狀真係9up，我真係唔信DOJ會比佢認誤殺

所以我覺得一早認誤殺可以坐兩年出嚟嘅可能性好低，或者kind of只係辯護想試歐陽係咪真兇

學你話齋，咁凶殘嘅兇殺案，就算唔好話以前，依家都一定會煮撚死佢啦如果捉到個極重嫌疑犯所以你個講法我真係好撚唔信

胡大狀幫佢辯護真係講乜都得，仲要個歐陽出返嚟就搵佢幫手消毒，而胡大狀個3點無辜論冇記錯係02年定03年講嘅，符合配合消毒嘅推測

錯字

姐係根本就冇閣樓打電話呢回事
係話個電話係擺喺經理房，要打電話就一定要經過櫥窗仔隔離個門入去打，而經理房後面就係個工場

正如文翠珊男友講，咁撚多巧合得佢一個獨中，抵佢坐啦

仲要查咗咁耐完全搵唔到第二個似樣嘅嫌疑人

就算誤殺都唔會係一兩年啦痴線咩
唔終身都十碌八碌啦點會兩年咁便宜佢

嗰個應該改編咗掛，唔係100%還原
所以真實情況係點，真係冇人知

或者可以睇返5172嗰篇報道

有咩掙扎痕跡？

其實我覺得電話冇咩好考究
可能係6：30的電話喺另一到打
而之後死者再去雪糕店打電話姐
佢嗰位講電話的朋友有冇話幾點到達相約的地點？

唔捨得掛，怕老婆屌掛

有無人有睇過任達華拍過呢單案果套戲

01就咁講

坦白講，班差佬就擺明知係佢做
但冇關鍵證據，我覺得就算唔夠料
都會再搵D新料出嚟屈佢
啫係我當初嘅猜測：
有D證供睇落牽強，或者真係差佬屈出嚟，但照咁睇屈錯嘅機會真係好撚細
真係得佢一個冇不在場證據
就算比佢話11點返到屋企，都洗脫唔到佢嘅嫌疑

完全有可能係咁：
死者6點半去打電話，跟住歐陽谷精上腦想非禮佢，對方反抗後殺人，殺完人之後冇話一定要即刻處理條屍

完全可以係10點鐘收鋪 (當時得佢一個，佢早D落閘都唔係問題) 然後處理條屍，搞掂晒所有嘢其實唔需要好耐，特別係貝亞起佢底時已經發現佢係高智力人物，要做呢D真係唔難

只能講，假設真係佢做，以佢頭腦咁精密，完全有可能消滅晒D危險嘅證據，佢亦都成功咁做到

有咩證據顯示佢係高智力人物？

嘩屌，原來12點先返屋企
佢完全可以10點收鋪，11點搞掂晒再棄屍，12點返歸

更何況看更口供被判不可信，佢真實返歸時間可能更遲

回埋第6點，貝亞話工場係用鎖鎖住，而歐陽係有晒D鎖匙嘅

咁即係有咩掙扎痕跡？

但好似冇講點解看更口供不可信？

我覺得佢又唔算係高智商
單純完全唔知道有科學鑑證
要掉嘅盡量掉哂要掉嘅嘢
要洗嘅盡量洗哂就以為冇事

但係佢唔知有科學鑑證的話
點解要掉野？
佢根本唔需要咁做
做得應該有不利的證據？
但係又諗唔到有咩不利證據

貝亞自己講，wiki都有寫，有篇新聞話點樣用刑佢都好忍得，同埋做過好多嘢嚇鳩佢，佢都完全唔驚

1. 半夜搵女警扮死者打電話嚇鳩佢，佢完全唔驚第二日正常返工

2. 用私刑引佢認，完全冇用

3. 搵個散仔扮犯索料，又冇用

4. 呢個最好笑，搵條友扮目擊者話見到佢殺人，要攞1000蚊勒索費，條友又係完全當冇一回事

5. 搵心理醫生試佢，完全冇用

以上嘅，比著平常人我諗唔會完全唔驚掛，我就算冇做都會好驚擺明比人搞，佢個反應真係冷靜到over晒

屌，咁比差佬搜到你有死者件衫，呢件案就已經冇疑點啦 傻嘅

正常以前就算未有科學鑑證
殺左人都會掉哂同受害人有關嘅嘢啦

但你諗唔明佢點解要咁做

有利益衝突掛 老婆就完全唔使信
看更…我都唔知，同埋都係嗰句
佢要做到12點返屋企係完全有可能

掉野係為左毀滅證據
唔諗住毀滅證據應該唔會掉野？
同埋以前的殺人案好興掉哂死者d野？

正常法官唔接納證人的證供應該會有原因？
例如前後矛盾 同被告有特別關係都可以

當時交通情況係點？
報導又話交通唔發達
所以冇咩可能做到？

假設佢要扮變態佬，掉佢D衫同身外物都好正常，等佢完全冇線查，同埋嗰陣已經有指紋，佢會唔會驚D衫褲有指紋？學上面ching話齋，凡經過必留痕，佢殺人嗰陣冇戴手套，完全好大機會獨摸咗死者，所以掉晒D嘢好合理

佢唔知有科學鑑證但係唔代表唔駛銷毀證據嘅
以前未有科學鑑證警察依然會蒐證架
咁掉哂d嘢都好合理

當時警隊好腐敗
呢d野見慣都唔奇
同埋冇做過的話有咩好驚

呢個都有可能

冇做過嘅話：我嘅反應會係好撚嬲
而唔係沉默冷靜面對

點講都好，佢唔係高智力，都必定心理質素好高

分明有做啦 成班扮曬神探咁

如果你係當時的疑兇
比警察咁對待
你會點做？

off topic

armarm Netflix 有套港產劇都係base on 呢單野去講
睇左幾集
唔知有幾多成真
樓主可以研究下

成單案係有好多唔自然地方

如果佢頭腦係精密 絕對唔會將條屍放得咁近
其實佢有好多時間去諗點處理條屍 亦有足夠時間令佢用其他方法令條屍移動得更遠 但佢選擇左放係附近？
諗下你係個殺人犯 你將條屍放係得你一個工作的地方的門口附近再番屋企訓你會訓得著? 未搞掂你會肯番屋企？
成件事冷靜得好唔自然 如果佢真係咁樣做
佢似想挑戰警方多 仲有條屍燒恥毛 割lin 頭點解唔係切頭髮 切手指? Lin頭會有咩證據？咁樣做唔似係毀滅證據 似係刻意去做出黎比人睇呢個犯係變態殺人犯 仲要係殺左人先咁做
最後死者生前無受傷 死後先被人割乳頭同燒恥毛 似係兇手一出手就想殺死者

唔係想話炳強唔係兇手 我心目中都認為佢係 但真係覺得單案真係有好多唔自然位

其實有冇講死者指甲的2百幾條纖維係喺邊隻手指搵到？
10隻手指加埋2百幾條？
定係1隻手指2百幾條？
假設被告係著住佢套西裝行兇
死者自然的反應應該係極力拎開被告隻手？
咁應該10隻手指都會留有被告西裝的纖維？
而且纖維的數量應該唔會少？

最後個問題我覺得係 得7條我真係覺得少 炳強身型點會令人掙扎唔到

警察話佢用樓梯借力
即係同一個高佬用到的力差唔多
而且從後用手臂cool頸唔需要好大力
壓住條氣管幾秒已經好難掙扎反抗

又或者本來西裝的纖維就唔容易痴喺指甲到？
所以7條已經算多？

都幾同意嘅，我試下推下啦

紙箱搬遠D嗰個點
我就同意佢自己講 咁重點搬呀 (雖然唔知真偽)
警方要搵4條友搬
佢曹星如咁嘅身材，加上開工開咗咁耐一定會冇力，佢夜媽媽去邊搵架車仔？！仲要如果佢逗留得太耐會好危險，可能會有目擊者

而有一個點好重要，就係垃圾婆話獸醫診所門口對出成日都會有紙盒裝住D死貓死狗，會等垃圾車清走，兇手可能熟悉呢樣嘢於是諗住搏大霧，加上佢紮到實晒 應該都kind of 防止其他人開個箱嚟睇如果真係咁多貓屍狗屍嘅話
---
我都同意切lin未必係毀滅證據，真係有可能扮變態佬混淆視聽，其實條友好成功，差咗成個月先"偶然"查到佢，一開始查到雪糕鋪都冇為意，點知會有個散仔-6撞得中

你前面個問題，已經自己解釋咗 同埋，照推測，西裝好大機會係指blazer，咁接觸唔多都好正常，可能入面嗰件已經比佢掉咗，但blazer咁貴就一定唔會掉

你咁講都岩 但係當要合理化一件事一定會諗到原因去解釋 情況都類似跟據犯罪學一個唔知咩theory 當你要針對一個人 刻意係兩個人之間搵共通處係唔難 果d共通點就係我地所講的巧合 因為你會係一萬個事實入面只搵出對你有意思既著眼點 無視其餘事實

你又可以諗下要就哂個位置 一前一後去做呢件事都唔易 難道要企定定比你咁做 除非我要伏佢 我企係後面 第一步就想係殺佢
當然我唔排除會係咁 只係我會諗 情況發生的難易道係咪真係必然做到 其次如果兇手第一步就想係殺佢 動機又會係咩？

嗰7條係指外套 而唔係入面嗰件？
死者比人cool頸 應該會抓住兇手隻手(即係外套)
而唔會接觸到入面嗰件
咁7條算多定少？

咁另外嗰2百幾條纖維係咩黎？
分別有幾多種纖維？
一般人隻手有2百幾條纖維算多定少？
忽略死者本身自己衣物的纖維
咁指甲內第二多的纖維係咩種類呢？
會唔會嗰個先係真兇呢？

我覺得扮鬼嚇佢異常冷靜嗰個位真係太異常，正常人撞鬼都會驚啦，何況係去過你舖頭買雪糕嘅人。鎮定得over咗

咁你假設左被告知道死者曾經去過雪糕店買雪糕

佢有睇報紙㗎嘛，咁轉個講法，條屍就擺喺佢做嘢地方附近，撞鬼都冇feel咁堅

姐係好似喺你屋企附近發生謀殺案，然後幾個月後你撞鬼，冇feel

呢點我覺得又唔洗刻意去諗ge
或者警方扮得好假呢 情況就類似千王之王 張家輝扮精子咁 一睇就知你係扮啦

驚唔驚呢點冇得討論
我見過 果時我唔驚 我討論緊我都唔驚
睇一個人心理質素 或者佢預左有人試 或者佢心理質素好高
但唔好比個膠我

1. 半夜搵女警扮死者打電話嚇鳩佢，佢完全唔驚第二日正常返工

2. 用私刑引佢認，完全冇用

3. 搵個散仔扮犯索料，又冇用

4. 呢個最好笑，搵條友扮目擊者話見到佢殺人，要攞1000蚊勒索費，條友又係完全當冇一回事

5. 搵心理醫生試佢，完全冇用

其實有冇講呢d事發生的時間
冇用係指d咩？
佢唔認=冇用？

其實以當年的警察水平
警察收規 入警署會唔會仲恐怖過撞鬼
60 70年代咁多兇殺案發生
其實係咪真係會驚？

心理質素好高，啫係好冷靜，咁已經證明佢係capable可以喺短時間做咁多嘢/講大話/死口唔認

心理質素高嘅殺人犯…好恐怖

係，當時都幾人心惶惶，父母正常唔會比D仔女出夜街，特別係女

女死者本身乖乖女，要幫屋企所以轉讀夜校。其實都幾慘，如果繼續喺新法度讀就好lu

有樣野想知但見冇咩人提過
如果兇手係現場燒恥毛 工場有冇燒桿器發現過？ 現場傳聞話搵到頭髮 但冇聽過係現場搵到燒焦的恥毛 一黎我相信如果警方要造佢 現場搵到燒招恥毛比任何一招都有力
二黎兇手燒恥毛仲易留證據 呢一下真係好刻意去做出黎

點解要刻意話比人知係變態佬做？
除左真係變態 仲有咩原因？如果真兇真係唔係歐陽
成日會諗兇手係個女性想轉移視線 一個好恐佈的女人

有辣雞
燒閪毛未必會甩出嚟

咁父母擔心仔女 會驚都好正常
但男人老狗驚咩？
同埋貝亞講呢d野的時候已經認定左佢係兇手 而唔係查證佢係咪兇手
然後話佢唔驚 冇理就斷定佢係高智力罪犯係咪合理？
佢有冇考慮過被告冇做過所以唔驚呢個可能性？

岩岩睇返d報導
上個post有巴打好似話當年去閣樓的警員編號係5127定唔知5xxx？
但呢篇又話1725
“直至綽號「二五仔」的同組探員（因其編號1725）”

而且仲有“二五仔”呢個獨特的綽號support
反映當年的報導好可能出錯？

咁我都同意冇咁易甩
只係警方要造佢 一條燒過恥毛已經ko佢
即係警方未必係造佢 有用心去查
二黎兇手咁做係另有目的 唔係銷毀證據

單案有一點都好想知
電話雜音係點黎？
雜音又冇講係咩聲 電話收唔好的聲 人聲 車聲？ 警方又話去到閣樓好靜

諗諗下你會唔會係循環論證緊？

你：特別係貝亞起佢底時已經發現佢係高智力人物，要做呢D真係唔難
只能講，假設真係佢做，以佢頭腦咁精密，完全有可能消滅晒D危險嘅證據，佢亦都成功咁做到

我：有咩證據顯示佢係高智力人物？

你：貝亞自己講，wiki都有寫，有篇新聞話點樣用刑佢都好忍得，同埋做過好多嘢嚇鳩佢，佢都完全唔驚

似乎成個論證的前提係佢真係兇手？

想知點解唔接納看更既口供
如果真係12點先返到去，佢10點收工，執野埋數落閘，加上果時交通唔方便，減埋車程佢仲有幾多時間？
紙盒既出現時間係幾時？如果12點前都冇人見過個紙盒，咁佢係咪有不在場証據？

冇錯 紙盒出現時間係關鍵位 可惜只有清潔工發現已經係最早發現紙盒的時間 我諗發現一樣野比冇發現一樣野更易考證同察覺

我覺得係因為法官唔信看更的證供(廢話 )
單案12月17日先發生
因為警方拘捕起訴佢的時候係3月
即係看更的口供係過左3個月之後先落
看更會唔會記得3個月前案發前嗰日被告的回家時間？

我冇上嚟呢幾粒鐘
就係睇晒呢套嘢
呢套嘢係搞笑同講人性陰暗面
唔係講呢單case，純粹提下個名
三點巴打feel唔feel到討論得好吃力
要搵真相就係咁
面對同你睇法唔同嘅人
連環拳咁攻擊
有時講下講下就算假都會變真
btw, 上面真係傾得好快

我純粹企喺辯方的角度提出疑點
冇諗過搵真相
亦都冇諗過會搵到真相
因為當年不確定的因素太多
例如警隊的質素極低
鑑證技術水平有限 又冇咁多閉路電視
兇手想逍遙法外係好容易的事
警隊要偽造證據都係好容易的事
所以我只係得閒冇野做先黎吹下水

巴打，講咗咁多頁
你而家先發覺？
我尋晚已經講咗
有某啲人係已有固定立場
不過，討論就係咁
無論有冇立場，都要接受
只能講句辛苦晒你

你清楚自己定位就OK
你哋慢慢討論
我再搵下有冇當年嘅判決書

係
可能唔係我親身同佢講所以發覺唔到
同埋我發覺討論方向由“被告係唔係兇手”變成“兇手點解會咁做”

最緊要清楚自己定位
一場討論入面，有個creative嘅對手
係好難得，你哋互相可以brainstorm到對方

可能看更返通宵成日訓覺，被人投訴到個底花晒。法庭咪判不可信囉。

最有心搵真相果個 我知你好沉醉係呢單案 比個讚你
但件事過左咁耐 好多所謂真同假 呢刻你點去界定同證實呢？
就算係一篇報導 你都界定唔到有邊啲內容係真 邊啲內容係假 不要太高估自己能力
呢個壇冇人有能力搵到個真相
好多人係到已經好主觀咁認定左自己個論點同睇法係一定岩 但又要扮到好客觀去睇一件事 心裏面已經有答案 又點解要去同人傾真相 ？目的係為左說服人自己果一套係岩，自己果一套最接近真相 定係真係有心去搵個所謂真相呢？我之前都講過 當你 要合理化一件事一定會諗到原因去解釋 要刻意係兩個人之間搵共通處係唔難 果d共通點就係我地所講的巧合 因為你會係一萬個事實入面只搵出對你有意思既著眼點 無視其餘事實

討論都係相似 當你要搵地方支持自己個論點 就無視其他著眼點 無視其餘事實 即係有人話唔覺歐陽係兇手就係無腦 呢種人一定會講類似說話 當存有呢種諗法去睇一件事 係永遠搵唔到所謂真相

巴打都有clear mind
我只係純粹擅長上網搵下料
能夠接近到真相固然係好
但唔係件件案都一定可以有真相
某程度其實都同意上個post尾一啲睇淡嘅人
因為有時越接近真相
越發覺現實嘅黑暗面
搵奇案case資料其實都唔係第一次
藍可兒嗰次都以為自己差啲搵到真相

可能唔係太關事 但都想分享下
但都有小小共通點
第一次接觸係睇零距離科學

5：00開始

我諗你可能會知道 或者有興趣睇下

睇左少少 有時間再睇埋落去

個實驗嘅影像，其實係完整咁傳遞咗
但係若果事前接收到指示
咁就會將影像嘅某部份集中分析
但其實其他部份都同樣存在係腦
只係暫時放埋一邊
話完全見唔到其他部份嘅人
只係佢哋未能將呢啲隱藏咗嘅訊息
拎返出嚟
影片入面個計劃，應該係嘗試通過訓練
提高集中力，令被隱藏嘅訊息變得更唔明顯

美國曾經試過係每秒25格嘅影片
當中插入一格廣告
測試睇影片嘅人
會唔會潛移默化咁去買廣告嘅產品
算係一種半精神科半心理學嘅實驗
心理學有理論係關於
潛意識會留意呢啲隱藏訊息

你啱，我傾傾下都冇咗重點

至於我嘅目的好簡單
希望網民/市民可以用比較有根據嘅資料嚟了解返件事
而唔係睇完d 老作content farm就當睇咗，然後一齊覺得單案疑點重重，被告好無辜
或者我真係太偏激
但可能係入呢個post後嘅衝擊太大，原來一直比人蒙蔽咗咁多年
唔想其他人繼續成為受害者

冇錯仲有若干嘅疑點未解開
但呢個唔係重點，重點係寧願唔睇都好過睇一篇老作嘅廢文
我睇一篇舊報紙 (甚至01嗰篇疑點文)一定勝過睇嗰幾篇d咁嘅殘體廢up飛機文
同埋一單香港奇案，居然要比D支那佬用埋douban呢d content farm嚟做source嘅廢文主宰咗件事嘅資訊 實在太嘔心

其實初步深入了解過件事，再睇返嗰幾篇嘢真係會無名火起
我唔係話信晒警方，但真係覺得呢D原創研究廢文對控方嚴重唔公平同埋對歐陽太傾斜
一嚟已經整段咩時代背景同當時嘅社會風氣嚟人格謀殺當時嘅警隊嚟表達嗰個年代被屈係好閒嘅感覺
然後寫一大堆離撚晒罩嘅FF文嚟幫歐陽兜…簡直嘔心

如果遲D得閒，我希望用呢度嘅資料 (如judgment)寫返好wiki個page
個page實在太多人睇，呢個加句老作嗰個加句老屈，一個大話講一百次就會變咗真
呢樣嘢真係好危險

至於點解要咁做
我唔係單純為咗搵真相
我係想世人有個更可靠嘅機會去睇返成件事
只能承認咁做係想從多年來一直被呃尋求自我救續

唔係架 初時乜都唔知果陣真係覺得佢無做架

所以有心討論嘅人至少要本住歐係無罪假定，咁先有討論嘅空間

個post係咪劇集宣傳

唔係啦，我地好認真討論緊啲疑點

冷靜

屍體曾被冷藏呢個point好似冇人提過🤔

登上閣樓呢個真係好可疑，因為有另一個說法係話冇閣樓，而工場係喺經理房後面

事實，d content farm同wiki之前個版本太偏幫條友
但d疑點多數老屈 所以先會做成咁嘅惡果

嗰個係1979改編，呢度唔知改咗幾多
照計應該係有閣樓
或者個地點難複製，所以somewhat改一改掛

我有諗過
就係兇手殺人同處理屍體唔係緊接
咁條屍就擺住喺凍櫃保住鮮先
呢個亦都可能係第二個原因要推闊個死亡時間
死者體溫被加速下降

推測兇手殺人時間約7點
但10點先收鋪，途中有得條屍外露好危險
---
不過呢個嘢冇咩意義，都係斷鳩估
而雪糕鋪多凍櫃應該冇咩可疑

如果真係有閣樓
Btw Wiki嚟，睇吓就算

依家呢個地方變左大新銀行？

我都想知

好神秘
唔知個閣樓仲係唔係度

係
去實地考察？

呢個係翁靜晶講，真實性我當60%-70%

改晒則啦一定，點會仲保留個格局

Same，佢要郁手喺閣樓喺已經可以，無必要等佢落樓梯

咩料，咪就係講佢身形矮小未必佔到上風，所以先要用梯級嚟借力

我知呀，但呢個都只係其中一個推測，因為有另一個說法話佢雖然細小但有力。

返緊工仲keep住覆你地，好癲

追咗好耐post
本來我都覺得佢係無辜
但睇完呢個啲環境證供好充分，覺得佢有做過
但睇完viu個節目，睇得出11哥心入面真係相信歐陽無做過

所以我地討論左咁耐就係judge緊環境證供到底係咪咁有力去charge一個無任何目擊證人又調查唔到動機嘅人謀殺

老老實實我咁大個人都未去過跑馬地

我都未去過

哈哈
你本身住邊區？

葵青

我荃灣

所以對搭叮叮無咩概念，同埋歐喺跑馬地搭小巴返柴灣個時間要幾耐都係斷估

係😂😂
睇地圖跑馬地去灣仔應該好快？下次試下搭先，完全唔知跑馬地有啲乜

唔知有咩好搵
總知就冇死錯人
歐陽係抵死既

馬達餐廳係真既、openrice顯示2010年先執

係我唔啱，sorry

追咗上個post，個紙箱差唔多喺正雪糕店門口附近，照理警察點都會搵返附近店舖嘅人嚟問/查，至少都要求提供線索。
更表一睇就睇到當晚係歐陽生當值，點解係查咗800人以上先所謂放蛇借電話查到歐陽生/雪糕店有可疑？

可唔可以話個紙箱本來係喺獸醫診所對出，個清潔工話過間獸醫診所有貓屍狗屍都係咁擺出門口，所以當初冇查到雪糕店都好正路？

一開始未諗附近 一開始有諗用車運
查紙盒來源 查有買電視機人 查生產商 查同卞有關係的人先 查佢條感情線 同學 當中可能已經泛及左一連串人

有點牽強

光頭仔做完實驗一口咬定就係附近
但冇講明邊一刻開始咬定
如果一早咬定 一早就會去查

我明，我意思係就算唔會去到懷疑附近嘅人係疑犯，但點都會搵返附近嘅人嚟問有無見過死者嚟嘗試搵目擊者較合理？
而睇返其他巴打講嘅，之後歐陽生係認得出死者有去過打電話，呢樣我個人認為喺次序上，警方調查死者出現過喺咩地方，比調查紙盒來源優先唔係應該更為合理？

單案有個位好古怪 大家可以諗下原因

朝早一開頭女工發現個箱係喺路中間 好當眼位置

第二次發現先係路邊

我諗路人唔會睇都唔睇將舊咁重咖野由中間推去路邊掛

個女工都冇必要去講大話

所以有幾個謎想大家諗諗
1)移動的紙箱

2)電話的雜音

3)破壞屍體的用意

有人話有認 有人話冇認
我都想知有認定冇認到有嚟打電話

我個人比較留意point 2電話的雜音，我覺得佢可能第二個電話上閣樓打未必係打俾陳彬彬，陳彬彬有機會係死者第一個打嘅電話，第二個上閣樓打嘅電話，打俾邊個就係謎。

又或者可能佢淨係喺其他地方 打過一次電話

假設歐陽係兇手 卞玉英去安美目的唔係打電話

暫時未證實歐陽有冇講卞係遇害果日有黎打電話

我覺得歐陽佢冇認到死者遇害果日有黎打電話
就算真係有 歐陽認左係冇著數 點解會去認

所以好大機會 警方係單方面咬定電話係閣樓打出

有人質疑兇手係咪歐陽係耳中一個原因係佢朝早有不在場證明 冇去現場搬過紙箱

至翌日早上7時許，跑馬地黃泥涌道21至23號一間獸醫診所門前，有一個經繩索綁着的電視機包裝紙盒，診所職員嫌紙盒擋着門口，遂將它移至渠邊，隨後有清潔女工見狀，由於紙盒太重，一度以為是狗屍，剪開繩索查看，驚見內有少女裸屍。

thx

但係嗰d凍櫃可唔可以放得落個紙盒先？
如果後尾先放條屍入去 條屍應該會變得僵硬而放唔入個箱？(唔肯定 室溫應該唔會硬得咁快 凍櫃就難講)
又或者放入凍櫃的時候本來就係呈卷曲狀？

同埋張圖邊到黎？
我想知佢的推論次序
如果次序係認定左被告係兇手
再推論屍體曾經被冷藏
再提出被告有凍櫃
再推論被告就係兇手
呢種論證對被告好唔公平

同埋冷藏係指用幾多度冷藏？
冷氣機做唔做到呢種效果？
但當時應該唔多人有冷氣機？

原本未入黎呢個post覺得歐陽有7成係兇手 睇埋報導點都有9成

原來係安美雪糕店發現死者遺物 唔睇番報導我都唔知 又冇人提過！可能睇完會同自己講話報導未必真 可能警方嫁禍呢 但反正我就信 我就係要信

突然有一刻心諗 為呢個咁低智慧殺人犯討論咁耐 自己好on9

當然我仲有一成會覺得其他人做 .......

邊到有寫發現死者的遺物？
係乜野遺物？

發現到咩遺物？
如果發現到遺物咁控方洗咩要靠銅碎，紙碎同頭髮黎推斷死者上過去

自己睇

我都係睇你條hk01 條link啲舊報章 仲要係第一張
仲以為你睇哂

d字咁細粒又難睇
梗係冇睇啦

冇睇哂
不過好似話只係化驗鑑證
但冇確定係咪死者的遺物

同埋上面又有人話貝亞推斷兇手將被告的隨身物品邊行邊掉？
點解d資訊好似咁矛盾咁

呢段？班記者估炸喎
照常理如果搵到無可能唔拎去呈堂
再者果日係第一日拉佢
班記者只係見到警察拎袋野走
根本未知係咩黎，就估係遺物姐

如果要諗歐陽炳強點解要咁做 點解唔咁做

有一個解釋已經答哂！

佢條柒頭係一個低智慧變態痴線佬

但貝亞又話覺得佢係高智力

貝亞條濕尻要話比人知自己拉左條高智力犯好威威 突顯自己係神探

唔通要話比人知自己用左咁多時間拉個弱智犯咩

唔係。。正確係浩利大廈隔離，衣家變左ok

我唔覺得警方搵到或者confirm到果件係死者遺物
講真如果發現到遺物
洗咩咁婉轉靠屋企件衫嘅衣物纖維
靠d銅碎紙碎去做佐證死者上過去
單靠搵到死者遺物已經直接prove到啦

地產舖

唔知ok 仲有無keep個閣樓呢

印象中係話冇任何死者嘅物品，所以報紙都唔可以盡信

咁多唔同答案既

有

點解你會知

地產舖前身係安美雪糕公司
紙盒就放係衣家ok 個門口

巴打住跑馬地？

2002年係大新，依家唔係都唔出奇。上面位巴打講嘅應該係最近。

想睇judgement呀有冇巴絲搵到

個閣樓如無意外仲喺度

但係兩個位完全唔同

上面嗰啲可以唔洗睇，整合左，樓上位巴打講得岩，係地產鋪，不過依家已然係7仔。

如果我係地產/7仔職員應該會有啲驚

可能佢地都唔知單野喺度發生

其實總結而言有咩證據顯示被告係兇手
同埋發覺翁靜晶講的野都有d係錯或者仲有其他疑點(冇聽過 只係睇wiki引述)

“警方曾對汽車搬運屍體的可能性、使用當時市面最常見的50多款車、並由身形接近的女警做實驗，發現沒有一輛能成功搬運。冤案論者質疑警方的不夠完善，因有部份大車系未在列中。他們認為這個實驗已很有參考性，並指出若真的是運送屍體，為何不將其運到郊外而要如此張揚[12]。”
有冇考慮過手推車的可能性？

“有人質疑歐陽炳強身形矮小，未必有足夠力氣勒斃死者。但歐陽在案件重組時，被與身形與死者相似的女警要求示範用手臂箍著她，歐陽炳強竟然迅速走上閣樓的幾級樓梯，從後勒住女警，使警方人員嘩然。通過高梯級的借力，足以令矮小的疑犯有足夠的氣力勒死人。[13]”
有冇根據？
例如相關的講法有冇喺庭上出現過？
定係只係傳聞證供 以訛傳訛？

“有人質疑兩名指證歐陽有變態行徑的品格證人的可信性不足，有指她們均是女死者的同學。資料顯示，兩名少女分別指控歐陽在同一條渡海小輪的航線（筲箕灣至觀塘）使用菸頭燒裙，在報紙上看到疑犯的照片才報案，而兩名少女卻是不約而同的。而歐陽亦沒有否認自己時常搭乘該條航線，這些事實亦增強了證供的真確度。[17]”
事實上兩個人係朋友
一個姓譚 一個冇透露姓名
定係不約而同係指佢地分別睇完報紙認得被告就去報案
期間兩人冇接觸討論過？

“跑馬地有眾多類似的工場，質疑雪糕店的工場不一定是案發現場。警方在該工場使用吸塵機將碎屑吸光後發現有與死者吻合的頭髮和衣物纖維，推斷該工場必定是案發現場。[19]”
死者被發現時全裸 一件遺物都冇
何來衣物纖維？

報紙當年係報導先從情殺著手
800人當中有先有後
附近店舖有可能有問過
但未必深入咁調查

如果佢係兇手，點解棄屍會棄係自己間舖門口

清潔工嘅供詞呢part
我上個post尾有質疑過
因為從hk01搵到嘅館藏資料
最早嘅現場報導係由輔警剪繩揭發

可以話佢冇工具將條屍搬遠d
又或者就算有手推車
夜晚晚9至10點(唔多人又唔少人)推住個電視機盒好可疑
會增加比人見到的可能性
反正冇閉路電視
近遠分別似乎唔大

真係當垃圾咁掉 咁佢俾人懷疑都好合理

其實，現場係冇死者遺物
死者屍體係全身赤裸
包括衣物、返學用嘅筆盒、書本
全部失蹤，警方當年曾經作出呼籲
要求有見過呢堆物品嘅人提供資料
但到最後都係冇人見到
hk01其中一張舊報紙圖片有講

如果係第一日拉佢
咁九成係啲銅線、膠皮、燒焊器
記者只係照平時兇殺案去鳩估係遺物

係大新個位，上個post有圖
當年位置係有間獸醫診所
浩利大廈--屋利獸醫診所--安美雪糕飲品店
而獸醫診所門外，有生果檔

有說法話獸醫診所有掉貓屍狗屍所以兇手想搏大霧。

但跟返我整合左嗰張圖，浩利大廈入口隔離係ok再隔離係7仔。

想澄清下
兇手唔一定係被告
可以係任何人

獸醫診所 變左 ok
安美 變左 7仔
我估係咁

全中

ok個位係獸醫診所嚟
以上圖嚟睇，安美個位應該係美聯

輔警有冇講點解會剪繩？
例如收到投訴話有個盒阻住哂等等？
清潔工剪開睇下入面有d咩 係咪電視都可以理解到
其實呢點唔重要 只係想問下

應該係短期租約，隔幾年轉一次
始終發生過兇殺案，唔多唔少有影響

第12張圖

工場內發現死者毛髮，
但上文指歐陽生係唔知道工場開門密碼，
睇維基辯方都有提出呢點，
但呢一點唔算係有力嘅疑點利益？

其實係用密碼定係鎖匙？
定係兩樣都要

其實都最後都要睇返鑑證報告係咪可信
即係嗰度係咪真係案發地點
如果係的話
根據記錄被告得一個人喺案發地點當值
如果有其他人出入過工場佢一定知道
但佢冇提出即係表示冇人出入過工場
只有佢有可能入到工場
所以可以推測佢知道密碼 佢係兇手
我諗知道密碼都唔奇
又唔係放錢放貴重物品的地方

密碼
當年仲係用緊匙膽鎖
俗稱塔仔嘅padlock都係扭鎖匙
鎖匙我相信至少兩人持有
1. 每日值班嘅歐陽炳強
2. 安美公司經理

我擺hk01條link係因為佢有好多圖書館館藏嘅舊報紙，佢本身內文嘅報導，未必有考究來源，最好睇返啲舊報紙圖片有冇講過

清潔女工&生果檔小販-發現紙箱
然後診所護士發現紙箱，推去路邊
輔警先係第一個開箱發現條屍

啱啱諗起有一款舊式密碼鎖
好似係70年代都有人用
類似呢種樣

但唔知易唔易破解
我本人用過下面呢種
係極易破解

啲字太細比較難睇
我再睇下有無講

btw睇咗有報導同巴打都有講，
警方有派人扮目擊者勒索佢一千銀，
假如佢係兇手，反正都殺咗個唔爭在殺多個嚟掩飾件事，
但佢反而唔理，係咪真係好似上面有巴打講到咁蠢呢
我覺得光頭神探講嘅「高智慧罪犯」係呢啲，因為佢用嘅係一般人都會中伏嘅招數，但用喺疑犯身上無效

係疑點，但當時得佢一個當值，點解釋到有人上去但佢唔知？定抑或個鎖根本冇鎖到

如果前設佢係兇手，咁佢的確掩飾得好成功

所以我提出佢有冇考慮過被告唔係兇手的可能性
因為假設佢係兇手→做左好多野都冇令佢認→所以佢係高智慧罪犯→佢有能力令警方查唔到佢的罪證→所以佢好可能係兇手
咁會變左循環論證
根本冇說服力

搵到了

應該係密碼鎖配合鎖匙先開到？

Wiki寫
控方；6. 歐陽炳強是當晚唯一當值人並有鎖匙。

辯方：即使案發現場是安美閣樓的工場，但歐陽炳強不知道工場密碼

咁其實被告有冇鎖匙？
經理有冇喺呢方面作過供？

有無下一日報紙

我個人理解係，歐陽生有晒門嘅鎖匙，
但其中一度工場鐵門係要密碼嚟開
而密碼只有個別幾個人知道，當中不包括佢本人

其實有冇人懷疑過個經理？

當晚得被告一個當值
如果經理出現過佢一定會講

因時間久不記得，如果佢唔係最後一個離開工場，工場仲有人，再推測死者上去閣樓借電話嘅時候係自己上去，就喺呢個時候工場嗰個人就將死者殺死再放入雪藏櫃度就收工走左先，歐可能做緊野都唔為意死者借完電話有冇走，亦可能上去望過見到冇人，咁就照收工走。咁工場條友就可以好順理成章咁喺歐走左之後搬返條屍出嚟擺入紙箱？

有大門鐵閘嗰三條匙嘅人有十六個人，再縮細範圍到開到工場密碼嘅人得紅框嗰幾個，其實好多人都可以殺完人轉頭搬屍

有大門鐵閘嗰三條匙嘅人有八個人，再縮細範圍到開到工場密碼嘅人得紅框嗰幾個，其實好多人都可以殺完人轉頭搬屍

[FF]工場內有技工，閣樓打電話時對方收到有雜音都係有可能[/FF]

大膽假設小心求證

其實話被告有3條鎖匙係指咩鎖匙？
大鐵閘1條？
大鐵閘的小門1條？
大鐵閘之後的木門1條？
工場鐵門口1條？

加油 一直追緊post
個人係覺得歐唔係兇手

工場係密碼鎖

其實搵靈媒問下咪知

因為呢個post睇左兩集陽關道
無論劇情同演員都....

推斷案發時間：18:00-18:30

18:00 歐陽當更 （經理同其他職員收晒工，但工場仲有技工）
18:05 死者借電話
假設歐陽帶左死者上去搵到個電話就落返鋪面，咁閣樓就得返個技工同死者。
死者打電話俾證人陳彬彬
技工繼續開工（證人彬彬話電話背景有雜音Match）

18:05-18:25 命案發生時間加藏好屍
18:30 技工收工
假設歐陽忙到冇為意死者打完電話未，喺技工收工嘅時候佢上返閣樓check冇晒人，所以就咁肯定嗰晚18:30後間雪糕屋係得自己一個（但其實仲有死者條屍雪起左陪緊佢 ）
18:30-22:30 歐陽繼續做生意加埋數
22:30 落閘收工
當佢用十五分鐘行加等小巴
22:45 上小巴
23:35 到柴灣（google search過大概50分鐘車程）
23:45-00:00 返到柴灣屋企
時間性上其實都合理？

而喺佢22:30落閘後，技工隨時可以返去閣樓處理屍體。
點解我會覺得係技工唔係個監督，因為我前設左要識用燒桿器嘅人先會係兇手，監督多數都係識睇唔識做

Lm

6時半，卞玉英在背景嘈吵的地方用電話相約同學陳彬彬到跑馬地電車總站等候，以取回早前所買的錄音帶，但對方抵達後卻不見她的縱影。

唔係約左六點半喺電車總站等？
係六點半到電車總站
姐係死者六點半前就要打嗰個電話

第一段已gg，6點半打嘅電話

你睇清楚d

砍掉重練

有，警方『自稱』有深入調查佢，發現佢完全冇可疑

警方由頭到尾鎖定佢都係因為案情當晚得佢一個當值，開頭嘅證據完全冇針對佢

而佢又講唔出當時間鋪入面仲有其他人

根據多方面資料，個工場係要入鋪先去到，所以冇可能唔經過鋪面

所以假設相信安美就係案發現場，咁歐陽唔係兇手嘅可能性只有一個，佢有隱暪真兇，而睇返D資料呢個可能性好似比當初想像高咗少少

工場有後門

假設佢唔係兇手
歐陽係18：00先返工
即係應該17號18：00返工先知呢件事發生
然後幾個月之後警方問佢16號18：30左右鋪頭除左佢之外有冇其他人
佢真係會記得？

其實份judgement有講過其實死者胃入面有未消化完嘅食物
法醫估計應該死前兩到三個鐘頭前食完飯
但佢屋企人證實佢最後食飯係一點
去到五點半出門都無食過野
所以佢去完報館之後，會唔會其實去左食飯？
因為佢係喺餐廳打電話所以個背景聲先咁嘈
如果係有食飯嘅話，咁個死亡時間就應該推後翻去到八點後先符合個法醫報告

佢自稱唔知，間鋪又咁信佢，覺得好冇說服力
加上密碼鎖好易試到pw

如果佢真係高智商罪犯，一定識試pw

想問有冇資料，我仲用緊1979嗰個嚟FF
如果真係咁，間工場應該好細間

有引述法醫意見，當時嘅技術唔會查到exact食飯時間，因為唔同食物消化時間唔同

喂sor係間雪糕屋有後門，所以入工場唔一定要經正門入

其實我之前都有問過佢會唔會係打完電話俾彬彬，之後去到雪糕屋係打第二個電話俾某人

icic
後門都有門鎖？有冇話後門點出入？

又冇講，記唔記得我之前問過你橫巷入唔入到去，有機會後門就係對住橫巷

由於死者6:30有聯絡，啫係嗰陣佢仲未遇害

6點已經返工，並且係唯一返工 (佢冇否認)

我估警方都係針住呢個點先有鋤死佢

唔排除有人喺某處殺人後再趁10點後入鋪收屍

但咁第一案發現場喺邊度呢

唔可以肯定佢係咪唯一一個返工
正如證人作供都只係話自己6點離開
唔肯定自己係咪最後一個離開

你說出重點來，嗰個技工話時間太耐唔肯定係咪最後一個走

所以歐陽唔係兇手的話
佢唔知當時係咪得佢一個都好合理
唔可以因為佢冇否認就話當時得佢一個

呢個係歐陽口供 冇否認到呢點
已經死得啦，佢直頭咩都唔認

而鎖定安美係案發現場
其實都係得4-8個目標人物 (有全匙)
但警方應該一定有查
估計多數都冇可疑掛？
不過都想睇返呢方面嘅資料
睇下警方係咪真係查晒

如果閣樓只係藏屍地點⋯
咁六點半個電話就唔會係喺雪糕屋打⋯

打卡機呢
間表呢
同埋佢自己嘅口供呢
照計有其他人佢實知掛？

報紙講左冇打卡機

有，不過有毛病

但係唔記得又點否認？
如果佢否認 即係話有其他人在場
咁警察就會問佢係咩人
但佢唔記得又點答到

工場員工有冇打卡？
咪話左警察幾個月之後先同佢落口供的話
唔記得當晚係咪得自己一個都地正常
正如證人技工都唔記得自己係咪最後一個離開工場一樣

咁D殺人犯下下話唔記得就甩到身啦

---
咁唔怪得冇人信看更口供

同埋都係一頭半個月前嘅事
佢係一個冷靜高智力男子，
唔會信佢一句唔記得就得掛

不過睇嚟條友就係打緊呢點，
話懷疑有其他人
跟住趁佢走咗收屍都唔出奇

btw睇多次張相，個卞玉英點睇都係靚女嚟
何來樣貌普通呀

有打，就係得佢嘅紀錄

其實查到安美都係唔夠一個月
照計都唔係好耐之前

又loop
根本冇證據顯示佢係高智力罪犯
嗰堆假設的前提係佢係兇手

技工都唔記得自己係咪最後一個離開
看更夠話自己記得被告12點返屋企咪又係冇人信
要求被告記得當時係咪記得自己一個係咪合理呢？

如果係案發後立即拘捕歐陽
佢話唔記得就唔合理
但幾個月後(其實幾時落口供？)先問佢
唔記得有幾奇？

第一次查佢已經有問啦 (1979段片，當然有改編成份)
你查到佢有咩可能唔問
唔好當貝亞係傻囝先得㗎

卞玉英

In 貝亞，We trust!!

咁第一次查係幾時
問得佢應該會問埋工場d人？
佢唔記得唔合理的話
咁工場員工唔記得一樣唔合理

貝亞早知道係誤殺 ？
你地又信唔信呢個講法

見到燒毛 切乳頭已經好難相信係誤殺

1月頭

都啱嘅

返日班有多名員工當值，唔肯定係咪最後一人都合理

但夜班得佢一個，冇得講喇掛

非法處理屍體唔同謀殺掛
當初hellokitty 案切埋個頭 煲埋放入公仔頭最後都係告誤殺

佢一早已經講咗案情係咁

但之前喺上個post 有問過呢個case嘅法律，話就算係咁都冇可能告誤殺，一定charge老謀煮死條仆街

咩料
老謀嚟喎 判埋老終

有冇問過工場的人通常幾點收工？
如果通常6點就走哂
咁當時如果好突然地6點後仍然有人
佢唔記得就唔合理

但如果工場的人通常係喺6－7點收工
咁佢唔記得都好正常

告謀殺 判誤殺
誤殺都可以坐終身

其實啲技工俾口供就話係收六點，但事實係咪日日都咁準時邊個知

第一次嘅驗屍結果其實係九點遇害
正常一個人消化要四到五小時
一點食完，如果無再去食晚飯
假設真係六點半遇害，個胃又點解重有消化左兩三個鐘嘅食物量呢，所以中間應該係有去食飯先可以有咁嘅食物量
如果個假設係啱嘅，咁起碼八點先係真正死亡時間
如果唔係六點半殺，咁就唔似係衝動誤殺啦，而係有動機咁捉左死者之後再殺左佢

當初單案有份聽
唔好下下質疑人先得

係wor，兩條罪都charge晒
啫係誤殺都夠做

講真呢D大案，好影響公眾利益同感覺，doj同警方一定會煮死個犯

多謝你嘅資訊，啫係可以肯定，條傻鳩大狀鳩up話認誤殺坐兩年，真係得啖笑

正解

2000年12月6日，陪審團以六比一大多數，裁定三被告謀殺罪名不成立，但誤殺罪名成立。
法官阮雲道判處三人終身監禁，三名被告最少服刑二十年才可申請複核減刑。

同意，就算係6點半定9點死，都影響唔到條友係最大嫌疑

我睇錯，已跟進

傻鳩咗以為誤殺唔會老終

條屍有冇入過冷庫？當時登發係6點, 如果死殺完人又切又燒當玩左1個鐘再放入冷庫, 仲要好好手尾屈好晒放入箱入面

上網search人死2小時已經會開始彊硬, 如果未屈條屍, 又要屈得入個紙箱真係天荒夜談. 當年電視機又咁貴, 又撞岩有個咁大個紙箱fit到個人入去都真係六合彩都無咁準.

70年代要搵紙皮箱真係好難, 搵白粉買可能仲易

咁講一開始就無需要推前個死亡時間啦

誤殺好難講判幾耐 2年可能真係哄下佢去認但單案個兇殘程度同被告個態度都好影響考量個刑期 hellokitty 案個兇殘程度係恐佈十倍 而且被告上到庭仲識笑 法官係覺得冇得救

呢單都唔好得去邊

一個淑女，無啦啦比人咁樣殺
hellokitty案個死者都叫有部份責任 (自己偷錢在先)
卞玉英真係完全無辜，唉

再睇返你個斷鳩估，殺人同處理屍體唔係緊接，搞到我又諗左一諗

錯啦...咁反而係多左變數
如果佢去左食飯，咁中間個電話就有可能係喺餐廳打而唔係喺雪糕店打，因為電話個背景聲嘈吵，而雪糕店就好靜，兩者比較下餐廳反而更吻合個情況
如果死者真係離開餐廳後俾人捉左，咁警方一直嘅推測就完全錯哂

呢個就係謝安琪都有提過會唔會係第一案發現場，但佢講到明死者六點半去左雪糕屋打電話

都係 卞玉英真係幾慘
誤殺定謀殺 有時會加入左主觀因素去判
成單案個兇殘程度都有好大影響
當初諗住大王佢地會判誤殺 點知係謀殺

6時半，卞玉英在背景嘈吵的地方用電話相約同學陳彬彬到跑馬地電車總站等候，以取回早前所買的錄音帶，但對方抵達後卻不見她的縱影。

如果六點半，死者打嘅電話係喺茶樓餐廳打，咁佢點解仲去雪糕屋打電話唔直接去電車總站

大王佢地都冇諗過會玩死人

所以如果電話係喺餐廳打，咁就未必關雪糕店事，而個變數亦多左好多

你呢個說法就好似第一頁po過出嚟嗰段youtube咁，江華飾演歐陽嗰段。
死者係去雪糕屋打電話前已經發覺有異樣，最後喺雪糕屋打嘅電話係求救電話，暗示自己有事。
但就誤中副車變左雪糕屋係案發現場。

“據警方的調查報告顯示，1974年12月16日，16歲少女卞玉英於下午4時在家中接聽兩次電話及交談數分鐘後，於下午5時半離開筲箕灣居所，前往銅鑼灣一夜中學，準備7時上課，中途去一北角某報館的新聞大廈為兄落廣告[4]。”
覺唔覺呢兩個電話好可疑
死者死之後 陳彬彬會聯絡警方提供資料
但打呢兩個電話的人會係咩人？
同一個人？ 兩個人黎？
點解好似冇佢地的資料？

如果係咁，又加強我上個post
推測經理犯案嘅假設

咁如果第一案發地點唔係安美？
經理可以殺完人，半夜返去棄屍
歐陽冇密碼，佢唔會知道工場
有冇唔見燒焊器或其他嘢
警方查經理似乎查得好神秘

其實係，只係警方集中查歐陽之後
就冇提及其他人

工場如果係用密碼鎖，就唔洗鎖匙
佢唔知密碼係入唔到去
唔俾佢知密碼其實好正常
佢只係舖面售貨員，工場係技工工作地方
理論上歐陽冇需要進入

楊淇唔差嘅，個髮型有啲似火神星人
之後會有好多角色死，楊淇喊到豬頭咁
到最後係幾個兇手互鬥

所以理論上歐陽唔會喺工場入面留低指紋？
控方好似話驗過工場 發現唔到死者的指紋？
咁有冇發現被告的指紋？

後者，我就唔知了，依家等緊judgment

前者，有諗過工場係第2現場，第一現場另有其地

但目標都鎖定咗喺嗰4-8人入面，其實冇得走

---
btw睇完舊報紙 (主要係睇timeline，睇下D證據第一次講係幾時，唔係要盡信佢嘅內容)

要再重申一次，警方係喺搵到安美之前已經鎖定案發現場就係離紙箱不遠

箱底冇花更加係一早講咗，呢d應該好難屈
依家睇有可能屈歐陽嘅點，不外乎科學鑑證(工場嘅碎屑同件衫嘅纖維同埋死者頭髮)，仲有燒煙頭

我覺得案情應該唔會有大出入，例如箱嘅位置，安美嘅更表 etc

呢個推斷都好合理
技工係唔係都有大閘鎖匙？
因為歐陽鎖大閘之後，要用鎖匙先開得返

嗰陣時傾電話好閒啫，又唔似依家有wts

密碼鎖聽聲，十秒已經解到
同埋究竟係咪密碼鎖，好亂

楊淇好撚樣衰

但係陳彬彬同死者死前講完電話會聯絡警方提供資料
呢兩次電話點解唔聯絡警方提供資料？
覺得d資料冇用？
同埋傾幾分鐘正唔正常？
我覺得傾計應該唔會傾咁短時間？
會唔會係約人

但份judgment同時用消化時間人人唔同呢個論點，質疑用消化時間推斷嘅準確性

omg，原來仲有多道門

其實如果將範圍縮細到知道工場密碼嘅經理、監督同嗰三個技工，再綜合返呢五個人入面邊個係有大閘三條鎖匙嘅人就乎之欲出。
嫌疑最大嘅就唔止係歐陽一個
因為有三條大門鐵閘鎖匙嘅人一共有八個。

唔好講我呢個推斷合唔合理先，單憑歐陽唔知工場密碼同埋技工俾口供話第日返去工場密碼冇破爛就係其中一個有力證據去支持歐陽唔係兇手。
除非有證據顯示歐陽係扮唔知個密碼，如果唔係唔可以排除其他揸匙嘅七個人

案發12月16日，1月3先拉歐陽，除非傷口好深，否則半個月都好返啦

係，呢個d法醫都有出嚟講，所以唔可靠

講清楚，個所謂密碼鎖係中學雞locker鎖嚟，聽聲係可以破解，所以唔知密碼都冇影響

同埋有d又話係鎖頭，有d又話密碼鎖，好亂

信貝亞，覺得歐陽絕對係高智力變態仆街
講兩講又spin去卞玉瑛好靚女
唔知呢單點判鳩估又唔搵返個判刑
仲兜話以為誤殺唔會老終
連判咗邊範都唔知就鳩估

唔該你啦
我真係唔想再同你嘈
但你真係成日loop啲字句
好似想對人洗腦咁
正常返少少咁討論真係咁難咩？

講真，就算係中學雞locker，我本人都唔識聽聲去破密碼
要無罪假定一個人，就要用最單純嘅諗法去進行推測？
如果係鎖頭，就會有多條匙，但睇份紅框框左嘅報紙講密碼鎖我覺得會喺扭密碼唔係要鎖匙開嗰啲

佢開始有懷疑
但依然in 貝亞 we trust
歐陽係條高智力嘅變態仆街

死者同歐陽嘅指紋都冇

同意

佢喊到豬頭咁好搞笑
加上佢個豬鼻仲似
我懷疑佢有整過個鼻
但可能越整越衰

陳彬彬提過話卞玉瑛好急要返錄音帶
話要借俾其他人，咁可能就係之前呢兩個電話
再加上佢要去一轉廣告公司
可能會事先打去確認

一個人正常消化要四到五個鐘
兩個鐘內食物應該變軟，但重睇到d完整食物
四個鐘內食物應該開始已經呈糜爛狀
四個鐘以上應該就開始落緊大腸
報告有提及兩三個鐘，咁應該係個胃有部份食物仍然完整先有呢個結論
如果過左五個鐘重搵到嘅，咁就唔可以完全排除佢五點半到六點半有去餐廳嘅呢個可能性

當我依家要保住歐陽，我由死者出現喺雪糕屋嘅時間推後半個鐘，直到1900技工收工後嘅行程不變，我都可以去做辯護話個技工嫌棄最大

或者係俾人雪藏嗰陣消化會慢左都有機

嫌疑*

“話要借俾其他人”
呢句肯定？
咁呢個其他人都好可疑

希望謝安琪絲打唔好介意
我想知，貝亞好信得過/貝亞唔會犯錯
歐陽炳強係高智力變態仆街
呢兩點係邊個同你講？

因為我留意到
當你開始對自己嘅論點有動搖時
會自動波loop返呢兩點出嚟
與其話洗其他人腦，我更加相信
你一直都係用呢兩點去催眠咗自己

你有正常討論嘅時候
但如果你已經事先催眠咗自己
咁就唔單止難以接近真相
仲係對你本身有危險嘅事嚟

都係hk01堆舊報紙見到
等我搵下先

70年代已經有電子密碼鎖啦
我寧願信佢知密碼 都唔信所謂咩聽聲破解同用果種濕尻locker鎖

冇特別指明應該就係普通密碼鎖？

冇錯，鳩估佢識破鎖呢個論點
根本就唔可能放上法庭
如果係咁更加冇可能會判佢有罪
仲要多次上訴駁回

我都係咁諗

我估係我前面post過類似呢款

上個post有人提出過紙盒除左條屍之外仲有1張英文報紙
而雪糕店的報紙咁岩冇左呢張報紙
真定假？

歐陽係冇傷過嘅跡象

其實係咪40次就撞得中
定轉於40次先撞得中

屌，你一開頭都喺度幫d content farm講啦
仲有兩個post大把人資料錯
你仲要quote個第一句已經錯嘅資料話分析得好，好撚好笑呀屌

仲有，我由頭到尾都係屌緊殘體content farm
邊有洗人腦？都係大家分析
正如我都係咁講仲有唔少疑點
我都有話可能係佢包庇真兇，或者有人趁佢走先返去收屍，又唔見你講？

同埋你搵到個judgment咪放出嚟囉
扮撚晒嘢做乜鳩啫
啫係我錯資料就唔得，你攬content farm.又得

的確，除非有實質證據證明歐陽有能力破解鎖，否則上庭鳩up無可能受理

照理辯方會針對呢個point，而控防又點樣提出證據呢？

呢款我未解過
youtube應該有片教人解

呢款係咪就係謝安琪絲打講嘅中學雞locker鎖？

係，所以呢點應該唔太重要
正如個法官都可以推測一個渣晒成間鋪匙嘅人
知道工場密碼絕對唔出奇先
所以真心唔覺得所謂唔知密碼係疑點
佢偷睇又得，聽聲試密碼又得，本身知但死唔認又得
另外，有D source話係普通鎖頭，有D source話係密碼鎖，呢個有冇更可靠資料證實到？

其實如果兇手有受傷
指甲內應該會搵到皮屑？
但冬天我諗正常會著長袖衫？

呢款鎖，我用過，通常係 三組數字組成
而開鎖方法係順時針扭 之後逆時針 再順返時針
例如 30 15 20
就第一下順時針去30 逆時針返15 再順返去20咁

要聽聲破呢假鎖100%冇可能

屌，佢自己咪又係斷鳩估
撚知佢用邊隻鎖咩

你上個post冇睇到？
CACC 528/1976嗰份judgment？
同埋，我唔係屌緊你
純粹見你用幾個特定論點去loop
似係催眠自己咁
我好奇想知係邊個俾呢幾個point你
1. 貝亞唔會犯錯
2. 歐陽炳強係高智力變態仆街
3. 卞玉瑛好靚女，死咗好唔抵

隻

其實我睇返上個post死者的相
死者真係普通樣 唔算靚女

犀利，聽日即刻上網search

唔可以咁樣去猜測疑犯知密碼
如果個官，或陪審團被引導去咁諗
上訴已經會打得甩

再討論點破解密碼鎖都好無謂
再講以前年代嘅人好鐘意將有關數字嘅資料用筆mark底係本簿到 包括電話no 好多公
司都會有本類似濕尻簿
一黎以前冇呢家咁先進可以用電話記底 二黎做個record

安美間公司咁細 本濕尻簿可能比歐陽見到 可能又比佢試到簿入面果個數字就係工場密碼啫

佢地調查嗰陣都有提及過死者有掙扎過，有機會會傷過兇手嘅手

點解被告知道密碼唔出奇？
佢從咩方法得知密碼？

本來好似講緊歐陽有冇入過，講講吓就變左研究密碼鎖

3你屈鳩我
我話佢無做錯死咗唔抵，唔關靚唔靚女事
你屈夠我未？

靚女係針對歐陽話條女唔靚呢個點嚟(疑似)想否定殺人動機

如果我信1，我就會信晒1979佢口述嘅嘢
咁就更加唔使討論

2係我總合報紙資料、貝亞、睇返歐陽經歷加埋自己判斷，我冇話歐陽本身變態，一早講佢切lin可能係為轉移視線；之所以叫佢變態佬係因為佢真係切咗lin (咁當然仲有疑點啦)

我都係嗰句，我係based on認為佢有罪嚟再分析疑點，同埋一開始偏激咗，仲有篇judgment我會再睇清楚

咁我諗比人cool頸冇人會唔掙扎
但係冬天就未必會傷到兇手
反而應該會留低一堆衣物纖維係指甲？
所以我之前提出過
嗰2百幾條纖維係咩種類？
會唔會係兇手留低

指甲嘅纖維係指向歐陽嗰件西裝
呢個又要loop返去獨特性嗰度，係謎

唔係講嗰7條
係除左嗰7條
其他係咩纖維？

其實我第一次睇呢個post（1）嘅時候第一個諗法係佢會唔會俾人指使佢嗰日要著嗰度老西去返雪糕屋
殺人係預謀而唔係意外

嗰陣冬天，1970年代嘅香港嘅冬天好凍㗎 應該都係著長衫㗎喇

我之前估過，佢著blazer加入面是但一件衫，佢入面件衫因為唔值錢比佢掉咗唔出奇，但blazer太貴佢先留低

269條纖維，一定有死者自己本身嘅衫 (比人掉晒查唔到)、兇手嘅衫 (亦都好大機會掉咗)、有機會其他人嘅衫，加埋件blazer

如果係咁的話歐陽一定記得係有人叫佢咁做
不過其實日頭做政府工 所以著西裝更合理

呢三個數字唔需要mark
就算唔記得，都可以問另一個技工
但歐陽去問就一定會俾人懷疑
因為佢係唔需要知密碼嘅人
而且，真係有mark低嘅話
就要將呢張紙呈堂
冇嘅，就同上面話佢可能識爆鎖一樣
缺乏證據支持，會上訴打返甩

日期 : 1974年 12月 16日
氣溫 : 14.2 至 21.8 攝氏度
雨量 : 0.0 毫米
陽光 : 7.9 小時

日期 : 1974年 12月 17日
氣溫 : 16.2 至 23.1 攝氏度
雨量 : 0.0 毫米
陽光 : 9.8 小時

影相跌3成係基本
嗱不過呢個題外話啦
唔想比D判官又話我9up

報紙有寫佢樣貌娟好、垂涎美色，同埋瓜子面 (公認係靚嘅面形)，但始終主觀嘢，我唔評論咁多啦

不過重點唔係呢樣，係點解歐陽要咁樣講 (又loop過 ) 先唔講佢好撚冇口德
而陪審團睇完相就一定唔會同意死者唔靚→冇犯案動機，個女仔就算唔靚都唔會係樣衰到冇犯案動機嗰隻囉

做個參考

就算有獨特性，
西裝始終係身外物
任何人，包括歐陽生都係有可能著嚟行兇
應唔夠力做決定性證據

咁我真係想講俾你知
因為我留意到你每次開始有動搖時
就會拎返呢幾點出嚟
心理學上係自我催眠行為
包括你口中嘅變態佬，都會用呢種手法
去催眠自己，消除動搖，令自己繼續確信
你不自覺地用呢個方法，係好危險嘅事嚟

哈哈 好嘢喎咁樣搵到

不過 夜晚溫度就一定係最低
加上返雪糕鋪咁多冰櫃
14度著長衫好正路
加上嗰陣冇咁多高樓，冇熱島效應
個體感溫度會冇咁高

諗起以前中學雞，15度已經凍到仆街

咁你要留意返歐陽都只係睇相判斷

咁死者真係唔靚
唔通唔靚都要話靚咩
係咪男人睇女人同女人睇女人唔同咋？
咁被告又冇話佢樣衰wo?

我相信好多都搵唔到
你都唔會無啦啦俾警察搜屋啦
歐陽件西裝，係因為已經指定佢係疑犯
出晒warrant搜屋先搵到

所以有source話歐陽有提出過疑點話佢會除低件blazer擺喺入面，唔能夠排除有人著住嚟犯案喎

當時資訊唔發達
科學鑑證應該只有小數知識分子先會知
除非劇集有拍過相關題材
好難想像到會有人專登著住佢件外套行兇

我上個post解咗，我記得你都有回
佢真係要誤導陪審團嘅話
大可以話自己係gay佬
佢話唔靚，純粹係個人審美角度
因為，我都覺得佢老婆靚啲

當年警察搜屋要人批准？
74年真係要老一輩先知

gay佬有老婆仲要有仔女
我會覺得佢講大話

靚唔靚真係好主觀
佢睇相定真人 冇人知
而如果死者真係成日去食雪糕 (多名同學朋友唔供證實)
佢再自稱從來冇見過死者 已經好令人懷疑了
佢收360蚊返四個鐘 照計就應該至少返5日 (份報紙話佢返足7日)
如果女死者真係熟客，佢話未見過真係好難相信囉

再，我諗佢靚唔靚都好，都唔應該咁樣講掛，啫係前排me too案，如果被告W.H.講返同一句話事主X唔靚所以冇動機，你估D人會有咩反應

搞gay同結婚兩回事
結婚可以係世俗眼光+家人要求
要知道，當年社會思想冇而家咁開放
真係gay而又娶咗老婆嘅為數不少

話自己係gay佬 有人信先算
都生咗件，老婆仲大肚

仲有，老婆靚都冇用，大咗肚冇得搞，咁樣已經曲線證明佢有性需要但無得洩慾

---
嗱講明先，呢d真係題外話9up，唔好又判官上身屌我乜乜乜，好撚煩，大家都係討論，有立場有幾咁奇，一定要企中間先傾得㗎咩，我又冇好似文翠珊咁屌鳩D反對者

其實，我唔覺得X小姐靚
只係運動型，有氣質

“歐陽炳強夫妻恩愛、有一女，妻子懷孕；任職政府文員，職業穩定；與受害人不相識，找不到確切的殺人動機。”
wiki寫
似乎冇話過唔靚所以冇動機？

“而如果死者真係成日去食雪糕 (多名同學朋友唔供證實)”
邊到有寫？

“如果女死者真係熟客，佢話未見過真係好難相信囉”
有冇講死者通常咩時間去食？
有冇指定係夜晚的安美雪糕店？

gay佬同老婆扑到野？
你屌唔屌到個男人？
我真係唔得

我已經講咗唔係判官上身屌你
你係唔係冇睇返
我係擔心你自己不自覺催眠咗自己

所以呢個咪睇人可信度囉，睇法官接唔接納囉
你講係可以講，但都要令人信服
正如佢老婆嘅不在場證明無效，唔代表佢老婆本身唔可信，只係由老婆提出人哋唔會信服咁解

X小姐好撚豬添，仲要有氣質我真係笑撚咗 (講笑)

我意思係，講呢番說話，條女靚唔靚都好，都唔到你喺庭上咁樣講掛…完全inappropriate

當年同今時今日唔同
就算gay佬都一樣要傳宗接代
唔得都要屌到得啦

有冇mark底我同你都唔知 以前問人都冇呢家咁方便 你出左街就冇人搵到你 所以盡可能都唔會諗住後果要去問人

再講工場密碼又唔係保險箱密碼 你話裏面有幾千萬就話 比人知左都唔自在

另外警察 尤其果個年代 做野唔一定咁仔細
控方同警察屈你知道密碼但死口唔認都得 有咁多不利證據 果日又得你一個 警方都未必會刻意去查你點解知密碼 係我地先咁顛不停咁去討論佢點知
再者證人都係人 都可以有野唔記得 都可以有野唔記得交代 警察都一樣係人 都可以有野查少左 都唔一定每樣野都跟到足去呈堂

咁或者個官就係因為佢唔尊重死者
而印象唔好啦
印象有時真係好重要嘅

1段，01同舊報紙有提過

2段，有人貼過啦舊報紙，我用電話上好難搵得返，但肯定有

3段，呢個真係唔肯定，但印象中陳彬彬有提過試過同死者夜晚去雪糕鋪附近留連？

好，明白
咁我照講花邊嘢，同埋會盡量避免循環論證

所以我唔係話警方唔會告
而係話上訴會打甩
要注意佢係上訴好多次
最後出動埋御用大狀貝納祺
都係打唔甩

至少歐陽生提出嘅辯解會變成合理
因無法排除佢所講嘅可能性
所以有疑點應唔夠力做決定性證據

死者7點要返夜校
所以應該只有6－7點有可能去雪糕店？
同埋成日係指幾頻密
一日一次
一星期一次？
呢點好關鍵

淨係條女死左都咁鎮定繼續查案已經睇唔到落去
個黃貽興d戲又係唔知想點咁 清好有耐性

你覺得呢個可能性係咪合理先？

係，所以當時法官同控方都話呢單案係將好多碎片拼成嘅一幅畫，一塊碎片唔夠力、2 3 4 5 都唔夠，但如果一大堆就可以

法官話：呢單案對被告不利嘅條件太多，所以表證已經成立，只要辯方提出唔到一個significant嘅疑點，就算冇100%證據都足夠入罪

唔知呢一套講法擺喺依家度會點呢
不過始終法律都會與時並進，
用依家嗰套judge返以前都唔容易

hk01舊報紙陳彬彬係話多次同死者去食
冇講幾多次
亦冇講係邊個行埋去買
得兩杯雪糕，死者或陳彬彬
是旦一個去買已經得

我相信佢已經被釘死 點打都打唔甩
果個年代 英國佬話事都係一樣做法
都係要面子 警務署上頭 律政司等都全部自己人
佢地要釘死歐陽 點上訴都係得一個結果

點知啫，同學話佢中意同成日去嗰度食雪糕，佢D同學有天眼咩

真係有嘅話就好lu

套嘢好似直頭係王貽興自己監製
劇本係唔係佢寫就唔知
新晉演員啲戲同劇本係差嘅
不過純粹睇啲老戲骨互鬥
同睇下有冇啲咩罪犯心理可以搵到

呢點我自己又好難覺得喎
始終年代背景唔同

係我就日頭著西裝返政府工，
夜晚去到做兼職會除咗件西裝掛起佢
容乜易雪糕滴少少落自己件老西第日點返工？
其他巴打話件老西貴，我更加會掛好佢喺閣樓
（唔知間嘢另外有無制服提供）

咁就唔可以推論歐陽一定記得見過死者

嗰個年代唔重視程序公義掛，重視要將犯人煮死

紐西蘭滅門案都一樣，去到2007先比佢打程序打得甩，即使所有不利證供都圍住佢，判案嗰陣上訴到英國都冇用，但最終搞一大餐又比佢打得甩

不過今日香港唔再跟英國，我估歐陽要上訴都有機會甩到

始終去到今時今日，科學鑑證已經非常完善，又有咁多天眼，大環境已經唔同，法律舉證當然都要跟住完善

LM

掛係閣樓？
即係可能純粹死者路過搞過下件西裝
先會令死者指甲內有西裝纖維 死而且數量唔多？

冇話一定
都係法官覺得合唔合情理啫
始終人唔係machine，係可以隱藏好多嘢
佢可以照乜都唔認 但法官都有權唔接納佢嘅口供

所以都係嗰句，佢無論話自己知唔知密碼，有冇見過死者，始終係佢一面之詞 (但唔代表就一定話佢知密碼同有見過死者) 所以先會查到中間樽頸，要再用其他環境證供判斷

不過呢個點越扯越遠，離晒題添，算啦
小結論係：我覺得法官係可以唔考慮佢自稱唔知密碼 同冇見過死者呢個點 (維持中立/依賴其他證據)

上訴主要打疑點足唔足以構成誤導
當年會搬好多外國案例嚟做參考例子
可以睇返份judgment
啱啱搵到另一份係1975年
兩份judment分別係
CACC 966/1975
AU-YEUNG PING KEUNG v. THE QUEEN

DOC版本

CACC 528/1976
AU-YEUNG PING KEUNG v. THE QUEEN

DOC版本

呢點有其他巴打假設過
借打電話嗰陣手痕整下掛喺度嘅西裝

而我個人又覺得做得雪榚，
有巴打講話好多地方無手指模係因為工作關係戴咗手套，
著住西裝唔怕整污糟套貴西裝，而戴手套怕雪糕整污糟對手？

冇人講下花家姐個推測？

佢了解單案同知嘅野都比我地多 當初危險人物都係花家姐幫翁靜晶做好多資料搜集 而且佢又識得歐陽 佢立場係覺得歐陽係無辜 但咁熟單案有呢個推測唔會係亂尻黎

好奇怪 我地知道面果陣的人就會覺得歐陽就係兇手 但熟佢果班就會覺得佢無辜 而且熟佢果班都有一定智慧 翁靜晶 胡鴻烈 湯家驊
全部都覺得唔係佢做

有可能
但歐陽又要唔認見過死者
咁已經有矛盾啦

歐陽提出D疑點，雖然好多，但有個共通點係D疑點係冇可能扣埋一齊組成一個合情理嘅故事，因為會互相矛盾，就好似上面嘅假設咁
死者6-7點如果路過上過閣樓，歐陽點會唔知，佢嗰個位一定睇到啦

btw以嗰陣14度嚟講都算幾凍，著住件褸保暖算正常掛

勁

胡同湯就可以唔使理，有利益衝突
翁原來都覺得佢冇做咩，但我聽危險人物佢都覺得有喎

成個推測得一樣野會選擇信
電話係酒樓打 呢點

但係一場審訊入面
被告好多時候都係處於弱勢的一方
所以控方有更大責任舉證
例如被告話自己唔知密碼
控方主張佢知道密碼 就應該提出證據證明被告知道密碼
例如有工場員工講過密碼比被告知
如果口供冇唔合理的地方
法官就唔應該唔接納被告／證人的口供(有案底另計)

又例如被告聲稱自己冇見過死者
控方應該提出證據證明被告好可能見過死者而且唔記得係唔合理
假如法官唔相信被告就應該講出理由
而唔係冇理由下唔接納佢的口供(被控唔算理由)

審訊前被告都係清白
應該同其他證人的口供有同等地位
唔應該因為佢係被告 就否定被告口供的可信性
如果法律容許法官喺冇理由的情況下否定證人的口供
絕對唔係法治社會法官應有的態度

條片好似冇解釋工具刀同燒焊器來源
純粹循同學行兇推測
但首先都要證明到個同學係住係嗰頭

某程度上同意

會用reasonable person test?

2嘅話照常理加其他人嘅口供 (陳彬彬同其他老師同學) 足以有理由相信佢有好大機會見過死者

工具刀同燒焊器 屋企有係唔出奇

利伸 我都唔贊成個推測 只會同意電話係從酒樓打出

其實有冇被告的作供記錄？

個推測好似無視晒所有環境證據
似單單就學校點名簿唔見咗同屍體情況做文章
無視環境證據嘅話根本可以有千百個故事
隨街行過都可以係故事入面嘅兇手

“死者成日去安美食雪糕”
呢個講法係點黎？
警察搜證時問老師同學發現？
警察上庭作供時講？
老師同學有冇上過庭作供？

屌，啱啱聽完，笑到我仆街

首先已經唔講好多資料錯 (辣雞邊度嚟，紙箱咁重佢確定搬到落去？仲要咁撚重個箱，佢推落樓梯一定勁大聲，底部冇花痕點解釋？死者同個盒成身銅碎鐵碎又點解釋？而且成個推測都太過巧合)仲有好多錯點唔講了

最關鍵嘅係，呢個推測完全唔合理，首先警方第一時間就估係咪情殺案。一定重點查學校同學，(18號唔見)冇咗點名簿的確有可能唔肯定邊個有冇返，但17號係有？(不過唔重要，況且幫人tick attendance好正常，唔完全能作準)

問返同學同老師，基本上已經可以大概知道咩人冇返，再鎖定咁差

最撚離譜嘅係，佢講到個真兇係住樓上，咁更加on9，要同時吻合呢兩個條件嘅人，一定絕無僅有，係幾咁難得嘅巧合，仲要喺車站見到，仲有好多on9巧合，要幾七星連珠先有可能發生，而警方會查唔到

呢個推測智障到唔撚想講嘢，完
警方一開頭都係重點查學校

copy多咗句

舊報紙有寫

1,陳彬彬
2,根據死者同學嘅口供

你可以追post，應該喺呢個post嘅舊報紙會睇到

係 個推測係麻麻地 但都尊重下人唔好咁樣笑尻人 雖然我唔識花家姐

好多小學雞一定會奇怪辣雞邊到黎 我解釋下 ！有讀過電工或木工的話 屋企有辣雞係一d都唔出奇 唔一定係工場先會出現有辣雞呢樣野

再者唔推落樓梯都可以撘lift 70年代都有lift撘啦

呢樣嘢仲難搵過judgment##l

唐樓嚟㗎喎呀哥，邊有lift呀

佢個推測仲侮辱埋死者，嗰個年代家教嚴咁都又會亂咁上人屋企嘅

但呢樣野先係最關鍵
一時又話被告話冇見過死者
一時又話被告話有見過死者

一直以前死者係被用手cool死
原來係被繩索“辣”死

我剩係搵到報紙引述警察話老師同學話死者成日去安美食雪糕

繩索“辣”死係講緊套劇陽關道
我之前講咗，呢篇報導係因為有舊報紙先值得share
唔好俾佢劇情宣傳誤導咗
兩份judgment個opening都有清楚講出
The girl was naked and the forensic pathologist gave evidence that she had died of strangulation. From scratches on the neck and face he suggested that strangulation had occurred by pressure from a forearm which the deceased had made desperate efforts to pull away.

我係睇第30張圖最左邊見到

第35張圖
死者約左陳彬彬5分鐘後跑馬地電車站等

咁即係judgment又同報導有出入
一係報紙佬出錯，一係法醫有意誤導

約得咁急，我相信係問佢借錄音帶嘅人好急要
或者打電話當時正係同呢個人見緊面，講起錄音帶
所以先要陳彬彬即刻交還
若果打電話嘅地點係食肆，咁就符合背景嘈吵
同埋佢有可能再食過嘢呢兩點
約5分鐘，即係佢當時位置距離電車站好近
估計自己步行都唔會超過5分鐘

第38張圖尾2嗰段寫下體被火灼
唔知記者會唔會分唔到火同辣雞
其實點解上面一直話係辣雞而唔係火機？

呢方面要睇法醫份報告點講
因為得法醫先可以做到呢項判斷

第34張圖先岩

第33張圖第6段
寫“因電車總站就在店前”
有冇去過現場的人講下係咪真係咁？

先利申, 小弟是律師

呢間case好多年前聽過危險人物提, 但一直都冇深入去睇。呢個post好多巴絲打好有心咁post左舊報導, 仲有網上同電台資料。然後好多巴絲打argue有d咩資料正確有d咩係傳聞

所以我用左d時間睇左第一次上訴判決書, summarise一下法官講左d乜疑點, 我諗就最reliable, 大家唔使再將唔知真定假既資料討論一餐。

上訴判決全文:

初審定罪後, 歐陽律師申請上訴, 提出左幾項理據, 大約主要認為原審法官沒有正確或錯誤引導陪審團考慮疑點。

上訴法庭然後亦引述左上訴律師summarise左呢一d疑點, 最終認同原審定罪屬不可靠, 發還重審, 上訴法庭所講既疑點如下:-

1. 控方推斷死亡時間大約是6:30分左右, 上訴庭引述原審庭法醫證據係第8段指出, 死者死後至少有3至4小時冇被郁過, 假設死者死亡時間係6:30分, 咁將屍體搬入箱既時間就一定係9:30分至10:30呢一個鐘入面 (that if the girl had been killed at around 6:30 p.m. her body must have been placed in the box between 9:30 and 10:30 p.m. since the medical evidence was that such positioning occurred between three and four hours after death.)

上訴庭亦表示, 證據顯示雪糕店同工場都冇呢個紙箱, 所以如果歐陽炳強要搵紙箱, 必須離開鋪頭。

另外, 關於死者進食時間, 證據顯示死者死前1.5小時甚至更長(3.5小時)前進食, 而證據「強烈」顯示由lunch time到死者離開屋企時間(5:30分)都冇食過野。上訴庭(引述上訴律師)話呢一個證據令控方關於死亡時間既推論(6:30分)有疑問, 而原審法官引導陪審團認為一點唔重要。(the evidence pointed strongly to the fact that she had eaten no meal between lunchtime and leaving her home at 5:30 p.m.; yet the prosecution's theory was that she had been strangled at about 6:30 in the premises of the ice-cream shop, a theory the validity of which was rendered extremely dubious by the evidence of the meal which she had clearly taken, yet the judge's reference to the meal had been only casual.)

根據打卡機紀錄, 歐陽炳強係10:13分離開間鋪。上訴庭表示冇證據顯示打卡機係時間紀錄上有問題。

按: 以上兩個時間點似乎有矛盾

2. 警方係響歐陽炳強屋企門後面搵到套西裝(按:點解唔掛衣櫃?)。警死係死者身上搵到7條西裝一樣既衣物纖維。但上訴庭引述原審Dr. Dailly(醫生?定博士)指出, 如果歐陽炳強有著過套西裝入工場, 好有可能會係工場入面搵到西裝既衣物纖維, 但警方一條都搵唔到 (literally hundreds of thousands of fibres found in the workshop were subjected to inspection but not one was found to have come from that suit which)。而且亦無證據顯示當日歐陽炳強有著過套西返工。

Dr. Dailly 亦表示, 該衣物纖維非普遍但亦非獨一無二(not unique though he would not go so far as to say that they were of common occurrence.)

3. 關於門鎖, 我睇到上面新聞報導話有幾重鎖, 而, 而上訴庭冇提呢幾重鎖(按:相信並無對歐陽炳強持有鎖匙有爭議), 只提到入工場有密碼鎖。而證據顯示, 工場有大部份時間都有上密碼鎖, 但亦有時冇鎖。而歐陽炳強並無密碼。所以如果要指出歐陽炳強於工場殺人, 必須假設當晚工場冇上密碼鎖。(Another point was that if the Appellant was to be suspected it first had to be assumed that the door of the workshop was not locked)

4. 工場其他員工之衣物無被分析/調查, 由歐陽炳強被懷疑開始, 調查只係針對佢一個 (Finally, a glaring omission on the part of those investigating the crime was that the clothing of other employees in the shop and workshop had not been analysed, the investigations having been focused exclusively upon the Appellant once he came under suspicion)

5. 當晚店鋪銷售紀錄如常。
按: 小弟港島區大, 細個成日去跑馬地, 覺得跑馬地夜晚好撚靜好少人

6. 歐陽炳強前女友及公司女會計作證表示歐陽炳強無任何性暴力傾向。

7. 冇證據顯示歐陽炳強與死者有任何關連。女死者與朋友之前已多次約係電車站等, 兩位都對跑馬地一帶熟悉, 如果歐陽炳強與死者有事前聯絡, 朋友理應知道(按: 呢個疑點較弱, 冇關連都可以殺)

8. 上訴庭有提到夜校簽到唔見左, 是否有其他可能

9. 兩個女學生證人方面, 但上訴庭有提到警方安排認人有不妥: 首先兩個學生由新聞認得出歐陽炳強接觸警方, 警方後來安排正式程序認人, 比左四張相佢地認, 只得歐陽炳強係彩色, 其他都係黑白。到左第二日, 警方先再搵左張歐陽炳強既黑白相, 連同其他7人共8張黑白相比學生認。

按:關於呢一點, 是否有警方刻意誤導學生既可能?

另外, 兩個學生, 其中一個係死者朋友, 而且在認人中並非「絕對肯定」用煙頭燒佢裙者係歐陽炳強。

不過事實上, 原審法官係有就以上對陪審團作出提醒, 是否有認錯人之可能。

而辨方律師認為, 當時原審法官亦應提醒煙頭燒裙事件有可能是意外。

10. 警方早預計死者死前必定在兇手身上留下掙扎做成既傷口, 但歐陽炳強無任何類似既痕跡。

上訴所提到疑點大約都講晒, 有d感覺太trivial或太technical既我冇講到。至於重審係點我就唔知了。如果有巴打搵到相關法庭文件都可以分享下。

最後, 上訴庭亦提到一點, 佢地認為幾乎無爭議既死者既死亡地點係工場(所以亦冇提到工場入面搵到死者既頭髮)。上訴理據由頭到尾都冇argue到死亡地點, 只係提出以上理據。

作為總結, 上訴庭表示, 原審判決並非明顯錯誤, 但考慮到原審陪審團未被正確引導充分考慮以上疑點, 上訴庭亦不確定原審判決是否反映真正應該的判決, 因此發還重審。

你覺得呢，佢當年係唔係咁近就真係唔知

仲有另一份係1976年，貝納祺同11哥幫佢打
CACC 528/1976

或DOC版本

如果巴打搵到其他，我哋都想睇睇

唔識睇英文
但一開始話兩個證人係女學生
之後又有話唔係女學生 只係工廠妹
話人屈證人係女學生
但判決書又話係女學生
結論應該係女學生＋工廠妹？

睇完你講的野就更加疑惑
我一直覺得雪糕店未必係案發現場
如果雪糕店係案發現場
我都好難幫歐陽諗到疑點

唔該晒 遲d睇

有份報紙話工廠妹

信判決書好d

你好撚高汁
希望如果會再有多D後面嘅資料會繼續分享

本來我仲諗住搬個箱出去先
再放條屍入去

本來我以為死者去餐廳打電話比陳彬彬
再去雪糕點打比另一個人
但原來打比陳彬彬同相約時間只係差5分鐘

兩個身份冇衝突
照早工廠妹 夜晚女學生
原來以前的人都幾好學

以前d女好正 得閒屌下工廠妹

另外想問，以上係上訴時歐陽代表提出
呢D疑點亦都有唔少出現喺網上
想問最終呢D疑點有冇得到更詳細嘅討論？

因為如果睇以上幾點，若都是事實，的確幾幫到辯方，但始終係辯方一面之詞，所以唔知真確性如何？

啫係其實法官係有講話唔好盡信兩條女嘅口供
咁究竟兩條女對歐陽嘅人格謀殺，係咪關鍵性？因為有D報導話係，所以好想知

其實都好睇陪審團點睇
法官其中一個需要有的特別技能就係唔應該信的就無視
例如如果份口供被證明違反程序公義
例如冇警戒犯人“唔係事必要你講 但...”從話
法官就會無視呢份口供
同埋就算法官睇過好多新聞報導的傳聞證供,推測都會無視
但陪審團係咪真係有呢種能力真係好難講

老實講 如果我覺得個犯有罪
我一定判佢有罪
即使程序上有問題都好
相後 覺得個罪唔應該坐監
就算係犯法 我都會判冇罪

依家即刻認真睇下先

sorry我未睇重審判決, 但既然上訴庭都已經提出呢d疑點, 重審時法官必須引導陪審團正確考慮以上疑點, 而陪審團最終依然認為歐陽有殺人。
對歐陽最大既不利證據係死者死係工場, 呢一點連辦方都冇爭議。而當晚亦只有歐陽在場(佢自己都認)。
我諗最大既argument係時間點上, 但呢個argument唯一既講法係有可能死亡時間係歐陽離開後, 其他人帶死者入工場殺左佢, 再係三至四個鐘後入箱。

我睇落就覺得未必係關鍵, 最關鍵都係環境證據

想問貝納祺嘅eight matters係邊8樣？

正常都係咁諗, 但我覺得你真正去到法庭呢一d環境就未必會咁做
法官會好serious咁話你知有咩你唔可以考慮, 有咩要考慮, 一步步引導你confine個scope
尤其係, 法庭會話你知對於evidence 既admissibility有一套好justify既rules, 例如hearsay, A聽到B講見到C被告殺左人, 但B根本就冇上庭比人盤, 你接納A既hearsay就會對C被告不公平, C連駁既機會都冇, 呢個時候你就會好小心

哈哈，啫係完全符合我嘅推測

但最尾嘅假設的確有可能，雪糕鋪並非第一案發現場，然後有人趁歐陽走就入去殺人

我都幫手睇下判決書有冇呢方面嘅講法先

上面打錯，係入去處理屍體先啱

亦有可能, 法醫證據就係話, 死者死左後冇郁過, 三至四個鐘呢個鐘入面先比人郁, 所以亦可能係其他地方6:30死, 10:30再搬左入工場去燒毛, 再唔知幾點搵箱搬返出黎

咦唔係喎，已經有證據顯示死者於死後3-4個鐘係冇郁過，咁真係得返 歐陽走後 有人帶死者入去殺人，再攤3-4個鐘…

呢個可能性近乎0…咁冇了，炳強哥，你條死淫蟲唔好再做戲了

仲有一個可能性係，歐陽真係冇殺，但佢有包庇真兇？

btw，睇完你講，真心明點解法官話唔使100%證據support到，只要冇關鍵嘅疑點解唔開就可以判有罪，因為個環境證供真係強到冇撚嘢講

咦係喎，仲有呢個可能性…

咁基本上必定鎖定嗰幾個有匙嘅人啦，但警方完全唔查又點解呢…?

不過6:30死亦唔係好乎合胃入面紀錄, 至少1.5小時前食過野

其實應該要查埋工場入面既人
不過睇報導好似個個都有表面不在場證據?
雖然環境証供係強, 不過睇警方做野, 亦想用盡方法煮死歐陽, 睇下認人果part就知

等等先 有關於死亡時間果到 around 6:30 未必確實係6：30 應該有考慮埋個約會時間

我睇資料 最初估計卞是晚上9時至12時死亡 後來發現她被勒斃後 將死亡時間提早至6時至12時

如果假設係歐陽殺，幾乎可以肯定佢係6:30至7:00左右殺，因佢10點13分已經離開，並且係合理時間返到屋企。

不過6:30死唔係好match到死者進食紀錄

再有另一個可能就係
其實係7點後殺，不過歐陽打卡後冇走到，再慢慢處理屍體，之後先飛的返屋企。咁就match晒所有野。係咁既話佢都好冷靜

睇咗13-15

原來歐陽條垃圾 淆撚晒底

第一次：his summing-up, to the evidence of a police officer who led a search party to the Americana Shop at a time when the accused was the only person there and who said that it was his impression that at first the accused seemed nervous but soon regained his composure.

第二次：就係當警方去佢屋企塔咗件衫返去，條友淆撚到仆街 垃圾到

然後，件西裝心口袋有撕裂，不過唔知關唔關事

笑到我仆街，突登搵張彩色陰佢
仲要否決埋個Haslam個precedent (認人前警方出示被告相比證人睇)

佢係咪話因為個女仔一早已經睇報紙認得歐陽個鳩樣？

啫係個證人同死者唔識，而係證人開餐廳嘅阿哥先係同死者識…之前content farm d料真係好撚誤導同埋證人個fd(另一證人)淨係witness件事

果然睇判詞睇多好多嘢

sorry上面個flow打得好亂
不過見到嗰段有關係就打埋，當做多個資訊啦

女證人阿哥開餐廳，並且因為餐廳原因一早認識死者，但證人應該唔識死者，而有一日證人收到電話，阿哥叫佢即刻去餐廳但冇講點解

一去到已經警察喺度，然後證人就講返燒裙事件，並且冇證據證明警方誤導證人令佢認出歐陽

另一證人係證人嘅朋友，兩次燒裙事件都係目擊者

認人嗰part上面ching已經講咗，不詳述

“另外, 兩個學生, 其中一個係死者朋友, 而且在認人中並非「絕對肯定」用煙頭燒佢裙者係歐陽炳強。”

但點解上面又咁講？

The final ground of appeal was that the judge wrongly withdrew the verdict of manslaughter from the jury. The judge told the jury that the verdicts open to them were guilty or not guilty. The medical evidence was to the effect that the girl had been offering a considerable amount of resistance and that in those circumstances asphyxia would take three to four minutes whereas it would take four to five minutes if there was no resistance. The evidence of the forensic pathologist was that it was unlikely that the assailant had attacked the deceased from in front and in his opinion the constricting element had been the right forearm of the assailant applied from behind the deceased; the scratch marks on the deceased's neck had been caused, in this witness's opinion by the girl trying to pull herself free and were defence scratch marks from her nails. The constriction caused by the arm had displaced the voice box backwards and to the left compressing it onto the spine and resulting in bruising of the voice box. The application of constricting force over the front of the neck had resulted in blood being trapped within the upper part of the neck and also the face, causing the congestion which is a feature of asphyxia and ultimately causing the rupture of the small blood vessels resulting in numerous pin-point bleeding spots over the eye lids and the iris of the eye. In this expert's opinion moderate to severe force was necessary to effect the obstruction to the blood flow and also the air entry. In our view this evidence of strangulation lasting from three to four minutes is only explicable on the basis of an intention either to kill or to do grievous bodily harm.

屌你老母歐陽狗，嗰陣都寫到咁
點解最尾案情可以改做誤殺？仲要比條撚屌出返嚟
完全唔撚明，呢D咁嘅人渣都有得出返嚟真係好撚黑暗

同埋事實亦都證明，法官從來冇考慮過比條變態佬歐陽狗認誤殺呀，屌你老母胡鴻鈞，你想呃邊個呀屌，睇到好撚嬲呀仆街 認誤殺坐兩年？我屌你老母啦 仲有呀 11哥，你都係仆街死算啦

嗰個係上訴時，appellant提出嘅疑點嚟，都唔知真定假，條傻鳩胡鴻鈞up乜柒都得㗎啦

其實真係好睇警方取態
如果查到其他店員都有犯案的可能性
反而提供左疑點比每一個店員
最後冇人坐監

卞當日下午在家中煮飯

下午5時出門口到銅鑼灣返夜校

死者於死前1.5-3 小時曾進食 即係呢餐係下午食 一般人進食後4小時 食物才會排出胃外

假設6點30遇害 即係下午3點半至5點呢段時間食野就得

跟據胃入面紀錄

卞係冇可能8點後遇害 因為推前3個鐘已經係5點或過5點 果個時間佢冇可能再食野

而跟據法醫話卞係死係2-3小時冇被移動 都好大機會係6-7點呢段時間被殺 因為歐陽10點13分走人

連時間都咁match !!! 歐陽真係好難唔係兇手

事實證明，胡鴻烈呢條仆街 抹大眼講大話 為咗幫條變態佬消毒 居然對大眾講大話呃鳩人 明明判詞已經清清楚楚寫明個judge從來都冇比機會jury考慮誤殺

仲有11哥呢D咁嘅賤種，依家為咗自己居然由民主變奶共，就知呢條友幾咁垃圾。日日苟且偷生，我係你就自殺再道歉算啦，留喺度獻世冇撚用

由當初7 成 慢慢覺得9成
呢刻覺得10成真係歐陽做
證據巧合都可以係人為 但時間上的巧合 係真係冇得講

“另外, 關於死者進食時間, 證據顯示死者死前1.5小時甚至更長(3.5小時)前進食, 而證據「強烈」顯示由lunch time到死者離開屋企時間(5:30分)都冇食過野。上訴庭(引述上訴律師)話呢一個證據令控方關於死亡時間既推論(6:30分)有疑問, 而原審法官引導陪審團認為一點唔重要。”
呢段又係假？

呢個唔係上訴庭總結出黎架咩？
律師巴打可唔可以解答下真定假？

證據「強烈」顯示由lunch time到死者離開屋企時間(5:30分)都冇食過野

咩證據好想知 lunch time 又指幾點？ 有冇更多資料？

唔係，一開始律師summarise嗰份係上訴庭中上訴代表提出嘅疑點s

我剩係記得之前有人講過話佢老母話死者直至5：30出門口前都冇食過野
但有冇source要搵返先知

跟據卞玉英弟（最後一個見過死者）供詞

卞當日下午在家中煮飯喎

當然煮飯又唔一定係食飯

所以我先覺得搵返真相未必係最重要
正視聽先係最最最重要！

真係要將所有真實資訊交比大家自行判斷
而唔係content farm作流料誤導人
依家咁睇真係已經冇撚晒疑點，有都係D蝦毛蟹腳 例如佢再針住點名簿唔見咗/女證人可信度 有冇密碼 呢d無關痛癢嘅所謂疑點去拗 完全冇撚意思

所以我一早話，當所有證據都指向你，案發現場已經鎖定，又得你喺度，你話自己冇鎖匙？我屌啦，信唔信你都冇撚分別

最後補多句，歐陽撚強我屌你老母

希望花家姐睇完呢個post會做個回應！

跟據花家姐你推測 如果有卞相熟人仕住跑馬地電車站附近 都好大機會被查

而且環境證據 地點 時間各呢點 歐陽都好吻合到 相信好難搵第二個人可以吻合到以上呢三點

你可唔可以係東頭灣道節目解釋下 點解你仲可以咁相信歐陽？我唔介意你幫佢平反 最少聽完會令聽衆對疑點有更多了解

第46張圖死者細佬話死者走時著羊毛外套

啲圖邊到睇？

唔小心殺左人咪算 切lin頭真係好痴線
有時諗佢會唔會痴線到食左兩粒lin頭

好多痴線佬咁做都係為左收藏 佢會唔會仲收埋左係一個地方 都冇人知....

第50張圖陳彬彬話死者一般會遲到20－25分鐘

個花家姐其實乜水嚟，聽都未聽過呢條友

不過聽完佢個推測之後，好撚肯定佢係智障

會，依家歐陽狗強，尹三龍呢D大犯全部出返嚟，大王都準備出嚟

大家真係要小撚心

係，經常遲到 唔知係咪因為咁對佢有D親切感，因為我都係咁

證明嗰陣真係幾凍
歐陽狗著住blazer返工睇嚟係合理嘅

同埋咁凍嘅話，成個冬天嘅雪糕生意應該都麻麻

加上律師ching話跑馬地嗰個位夜晚好靜冇乜人

而歐陽狗要殺人，估計需要3-4分鐘，加上佢跟上去非禮，計多1分鐘佢，頂盡5分鐘

5分鐘唔喺鋪面其實好閒，之後條友可以若無其事繼續返工真係好撚嘢

希望歐陽賤種可以拎返死者粒lin出嚟

睇嚟已經冇嘢好傾

唯有拎多個出嚟

有人話死者曾被冷藏，但睇判詞又話屍體死後被放置3個鐘，想問被冷藏嗰part係咪假？

大王 不落皇旗巨筋進！

可以睇下歐陽自辯 冬天雪糕生意係好好 因為冬天先有軟雪糕賣

可能兩粒lin同軟雪糕一齊賣
參考當初人肉叉燒包

佢淨係話生意同平時差唔多

唉，我錯了，唔應該攞死者嚟講笑
要講就講條變態咸濕佬殺人狂

份judgement有寫係一點

佢唔係飛的返屋企，佢係搭八號巴士。

做開網台講奇案，個人覺得一般般。
但香港好似無咩選擇，都係危險人物，東頭灣。

好快咁睇完, 第二次上訴冇新加既重大疑點, 好多都係重複第一次上訴既points, 而且理據比第一次更薄弱, 有d夾硬
主要原因我相信係重審中, 第一次上訴所提既疑點已經獲考慮, 所以第二次上訴已經冇乜空間去argue

呢點難d成立

首先如果你係兇手，第二度殺左人，有能力搬到去工場燒毛，你會否就咁放條屍係工場出面？

之前好多巴打都話殺左人，點會就咁放條屍係兇案門口，同樣地如果係第二個行兇，有能力搬屍而不被人發覺，大家認為會否就咁放係門口？

所以屍體就咁放係門口係因為無能力搬屍

唔係好明, 關就咁放條屍係工場門口咩事?
幾時有證據提到呢一點?

如果你係兇手，有能力搬屍去工場，要棄屍會否放係兇案現場附近俾人查

明白
先假設有其他兇案現場既可能
你提出呢一點不論死者是否死係工場都成立
兇手既然有能力由工場入面拉死者出去棄屍, 亦代表佢有能力拉多一個街口, 拉多一個平地街口甚至乎可能比拉出鋪口更容易

呢個唔單止關乎能力既問題, 仲係被發現棄屍既風險問題
根據清潔工既講法, 個位成日都有貓狗死屍
兇手係果個位置棄屍, 可能出於兩個考慮: (1) 快快手冇人發現 (2) 博大霧有清潔工直接當貓狗死屍處理

其實有無相關記錄有無根據過死者生前習慣、生活規律，
例如平時返夜校前會唔會先食飯之類，
嚟嘗試解釋死者進食時間，
從而推斷死者遇害時間？
如果遇害時間有出入(好似法醫一開始咁修正時距咁大)
咁可能當中會有變數

事件若非預謀性犯罪(前設係死者嘅出現係偶然)，
一時之間錯手殺人嘅話，
個人認為拎個紙箱來源嚟打都可以算一個point
根據律司巴打嘅上訴判決書
「上訴庭亦表示, 證據顯示雪糕店同工場都冇呢個紙箱」
偶發性錯手殺人好難想像仲可以去搵一個電視大紙箱，
前題仲要係返緊工當值。

你講呢啲point我地之前已經假設過，如果真係照呢個假設去推，而歐陽又唔係真兇嘅話，咁要做以上嘅人佢都一定要係好熟悉呢頭同埋歐陽嘅人。

There is no telephone at the tram terminus and the suggestion was made to the jury that the Deceased might have gone to the Americana Company to make use of their telephone.
照份JUDGEMENT咁睇，只係話死者有可能去左雪糕屋打電話，再加埋歐陽口供，佢話死者冇入雪糕屋打電話，係咪唔應該排除左死者真係冇去雪糕屋打電話呢個可能性？

如果唔係歐陽，可以肯定係就係有鎖匙既工場同知道密碼既員工。

律師ching可以睇吓我呢個推斷

推斷案發時間：18:30-19:00

17:45 歐陽已經喺鋪頭 （經理同其他職員收晒工，但工場仲有技工）
18:30 死者借電話
假設歐陽帶左死者上去搵到個電話就落返鋪面，咁閣樓就得返個技工同死者。
死者打電話俾證人陳彬彬
技工繼續開工（證人彬彬話電話背景有雜音Match）

18:30-18:55 命案發生時間加藏好屍
19:00 技工收工
假設歐陽忙到冇為意死者打完電話未，喺技工收工嘅時候佢上返閣樓check冇晒人，所以就咁肯定嗰晚19:00後間雪糕屋係得自己一個（但其實仲有死者條屍雪起左陪緊佢 ）
19:00-22:30 歐陽繼續做生意加埋數
22:30 落閘收工
當佢用十五分鐘行加等八號巴士(歐陽供詞話佢當晚係坐八號巴士走)
22:45 上巴士
23:35 到柴灣（google search過大概50分鐘車程）
23:45-00:00 返到柴灣屋企

如果6:30殺左人，有三個小時時間同埋空間諗點棄屍，都仲係咁粗疏放係門口，未免太低能

一直都係靠箱入面嘅銅碎紙碎，同雪糕店搵到嘅毛髮黎推斷個事發地點係雪糕店
但因為搵唔到人證，又搵唔到死者明確嘅遺物
所以先有爭議性
而爭議嘅地方係搵到嘅物證夠唔夠嘅獨特性，足以肯定個地點
例如銅碎紙碎會唔會隔離街嘅五金鋪都一樣搵到？
啲銅碎又會唔會係個盒本身就有，因為以前香港係自己要安裝天線？
再者，單靠顯微鏡檢查嘅毛髮又係咪真係確定到屬於死者，講緊宜家用DNA無20條連毛囊嘅毛髮都唔敢100%肯定，單靠顯微鏡個準繩度又有幾多呢？

呢度講緊殺人嘅有機會係個技工。
推測歐陽可能只係被蒙在鼓裡然後食左死貓。
所以有冇機會當時個技工係收埋左條屍再嫁禍俾歐陽？

其實廢屍喺果度未必係因為近
而係因為果度係寵物店門口
如果平時都有收開寵物屍
清潔工又無理會可能已經收走左
只係因為太重，先俾人打開黎睇

呢個係一個可能性，但比較低

正常黎講兇手會將件事盡量令人感覺同自己扯唔上關係，冒自己會俾人查的風險去嫁禍俾歐陽機會不大

本身單案成半個月先偶然查到去間雪糕店，如點推多兩個街口連雪糕店都未必查到

師兄好執著覺得兇手放咁近好傻
但推多兩條街, 比人目擊既風險高左幾多
仲有寵物店門口因素呢?
而且, 警方一樣可以透過紙箱破損程度推斷拖行距離
其實警方能夠鎖定雪糕店, 唔係因為距離
而係警方到後期先發現有個咁既工場, 入面既野睇落同屍體身上發現既物價好似, 再加上有電話打
所以唔好咁執著啦....

人人都諗到殺左人唔好放咁近啦, 兇手唔係傻, 而係當時既環境根本唔容許佢放得遠, 承受唔起咁既風險

真係有證據表示19:00 技工收工?
我冇睇到相關既野, 呢一點有冇source?

咁就返你提出可能性，假如係第二個兇手係其他地方行兇，之後搬屍去工場，點解釋佢冒俾人發現搬屍風險都要搬返工場，目的就單純為左燒陰毛？

案發地點係雪糕屋，但係死者會出現喺雪糕屋係因為佢真係去過打電話？
碎屑確實證明死者係曾經留過喺雪糕屋工場，爭在當時係活人定死人咁留喺個工場？

我只係針對棄屍果part姐,我認為不論兇手係邊個, 棄屍係寵物店門口係最合理可行之舉
至於兇手係其他人, 以及第一兇案地點不在工場, 理論上當然可能, 我認同機會低甚低
其中一個可行既解釋, 就係兇案地點不方便兇手做出d變態既性辟, 例如對住屍體打J, 先要搬返入工場, 我認同咁做風險太高

要搵返前幾頁啲報紙，我有cut過技工俾口供嗰段，佢話技工正常收工時間係18:00，自己係喺六點左右走，但由於俾口供嗰日同事發嗰日隔左一段時間，所以佢都記唔清楚自己係咪最後一個走。

我係由佢呢段口供去推測如果佢唔係最後一個走嘅技工，咁留低嘅技工幾點走就好關鍵。

當時科技不發達, 冇人知, 甚至理論上唔可以排除死者係早幾日去過食雪糕同借電話留低碎屑頭髮, 然後工場內已經有人對佢色心起, 再係兇案當日重遇, 係其他地方殺左佢

又或者, 殺人者根本係其他地方殺人, 然後身上帶有碎屑頭髮係往後兩個星期著返同一件衫進入過工場留低

法醫已經查過死者胃部 死前1.5至3小時食野

卞弟口供已經提及過卞係下午在家煮飯

死者5點出門 7點上堂 下午食飯係好合理

食飯時間推斷係3點半至5點呢段時間 解釋胃部情況 3點半至5點係屋企食過飯都好合理

或者呢個唔係正常食飯時間 但對一個冇嘜時間觀念的人來說 食無定時都好正常

第五點有提過最後係一點食飯

不能同意再多

咁樣講法

要大家再去討論搵個解釋先得

死者 5點出門去跑馬地 果段時間 有冇充足時間食個飯？假設出門即刻食個飯先再去跑馬地又有冇可能？

唔知知5點邊度黎，但上訴書係指5:30分

我睇過有張報紙係有講推斷死者落完廣告可能喺茶樓或者餐廳食野，又要再搵返早知cap低佢

如果電話6:30個電話唔喺雪糕店打
比較可能係6:30個電話係喺食嘢嘅地方打
（都有巴打推斷過）
講真雪糕店同跑碼地電車站咁近，
會唔會早到咁多然後先去借電話約朋友出嚟？
（如果6:30先嚟打電話約，而個朋友唔喺度聽唔到電話呢？咁佢點解會先去咗跑馬地打電話？）
就算會，好大機會都會同朋友講「喂我已經到咗跑碼地你快啲落嚟」

如果比較可能係6:30個電話係喺食嘢嘅地方打

我當佢6點至630果段時間食野

咁跟據胃紀錄推斷番個時間 大約晚上730至930呢段時間先遇害

借你個假設，如果18:30個電話係喺餐廳打，睇返報紙陳彬彬口供，話好急促索要錄音帶，可能死者喺嗰個時間已經有唔妥，而18:35陳彬彬話自己到左電車站。
推敲死者1830喺餐廳行去電車站呢段時間就已經出左事。
所以就唔成立死者係有去過雪糕店借電話打。因為佢未有機會打就已經死左，只不過死左之後條屍搬左上去工場。
唔好忘記，雪糕鋪係有後門，要搬屍唔一定要經正門。

18:35已經俾人捉走左，但19:00-21:00先死有冇機會？

就咁諗應該有ge

技工嗰邊，我覺得相當可疑

如果你話係技工做 佢可以係係6點半左右捉走卞 7點至9點殺左佢

殺左卞技工唔再掂條屍 等歐陽收工時間後 半夜將條屍搬去工場處理 目的係嫁禍比歐陽

我都係偏向相信歐陽係兇手

棄屍喺寵物店門口等人以為係動物屍體真係合理?

寵物店平時點處理屍體?
如果用開膠袋,今次咁特別用紙盒,我係清潔工都會望下入面係咩
當真係用開紙盒,用電視機紙盒唔會好怪?

一個成年人當佢100磅,除非間寵物店係賣大型動物,唔係好難說服人入面係動物屍體

不如話係冇辦法之中既辦法
先按法庭講法假設死者係工場死, 無論係邊個殺, 兇手都必須要棄屍, 否則將條屍放過夜, 第二日有人返工都係死路一條
咁棄去邊?
兇手冇車, 附近冇海
咁行得遠d?
除左被目擊風險大大提高, 仲有紙箱底磨爛既風險, 如果爛左, 成條屍會就咁跌係街度
兇手既選擇可以話只有最近既一個常被棄置垃圾既地方

其實都追晒post
應該岩既野係
1. 死者死亡時間係18:30 - 21:30
2. 死者曾經出現過係工場

如果歐陽唔係真兇, 應該係以下可能性
Case a. 死者上去閣樓打電話比朋友, 打完即比某人殺死 or 收藏住 - 時間應該係18:30

Case b.死者係附近餐廳or其他地方打電話比朋友, 打完即比某人殺死, 收藏住 or 去左第2地方 (包括有可能係工場), 最後條屍曾經到過工場

Case a: 會係技工殺, 之前都有ching講過details
Case b: 要咁樣拎返條屍去返工場, 相信都有一定難度, 如果冇難度, 兇手就唔會將紙箱放係門口對出少少

所以應該得返Case a係比較合理, 死者朋友話電話聽到嘈既聲音, 可能工場 or 雪糕店開左電台聽, 感覺可能比較似街 or 背景比較嘈

不過結論邊個做都好, 唔會有人知答案

個人偏向覺得死者到咗跑馬地電車站附近雪糕店6:30先借電話打出，
約同學喺跑馬地電車站交收係唔合常理
如果咁講歐陽生喺嗰段時間係喺雪糕店由5:45起返緊工
而6:30後離開雪糕店（因據稱只有佢一人當值），
或者死者6:30打電話後再依個人意願去雪糕店（應該去電車站搵同學）都顯得不合理
唯一可以拗係死者遲大到，而同學等得耐已經走咗
死者再去雪糕店借電話搵同學
（但既然明知會遲大到點解唔直接約喺夜校？
根本無明確目的要喺打電話約同學前去跑馬地）

點解盒帶唔係夜校時交收, 而一定要早少少交收?

唔多明

That's the point
死者明明可以喺夜校先同同學交收
如果自己遲大到的話(參考#557關於6:30電話嗰段)
根本直接7點約銅鑼灣夜校交收就可以
頂多打個電話叫佢記得帶
完全無必要去跑馬地嘅理由

陳彬彬唔係讀死者的夜校
佢地只係以前學校的同學

巴打有冇辦法搵到重審嘅法庭紀錄
或者最後樞密院嘅回覆？
我哋唔係司法界，又唔係讀law
呢類咁敏感嘅資料比較難搵
巴打係律師，應該可以access到
當係做case study
我相信High Court Library會有齊晒
因為上面兩份judgment都係靠
律政署嘅資料輸入員搬入去資料庫
好多其他case嘅源文件都冇
應該係人手唔夠未搬得晒

High Court Library嘅應該係源文件嘅
photocopy，可能係圖片或PDF檔
但呢個Library唔係公開俾公眾

明白。
但仍然會有到咗跑馬地先打出電話約陳彬彬出嚟嘅疑問

路經跑馬地
知道陳彬彬住附近
所以叫佢出黎還？

但好難解釋點解死者冇掙扎的痕跡
唔係指被“辣”死時反抗的痕跡
而係指被捉走時反抗的㾗跡
或者被禁固的痕跡

會唔會係下午一兩點同細佬食飯
到五點去完落廣告，再係跑馬地食tea
我仍然好相信打俾陳彬彬個電話
有好大機會係食肆打出
而且，間食肆距離電車站好近
而跟據死者係電話裡面講
話有人要借錄音帶，而要求陳彬彬
即時交還，好明顯一直唔追還
係因為冇人問佢借
而突然追還，係因為問佢借條友
可能係隔離，或其同佢食緊tea

以前約人，好多時之前已經講定幾時搵，到左附近再搵電話講人講到左

再加上死者有遲到習慣，陳叫佢到左打俾佢，佢先落樓唔出奇

未必
可能係準備聽日借比其他人姐

因為佢同陳彬彬已經唔同學校
死者係新法轉校去讀達成夜校

但根據返上面堆舊資料參考
6:30個電話係約陳彬彬提出交收錄音帶
所以個6:30個電話係喺電車站附近嘅雪糕店打出係不合理
而陳彬彬6:40左右係已到電車站等但唔見人
有理由相信陳當時並無要求死者到咗先打俾佢
否則唔會6:40就落咗去電車站先，
因為落咗去根本唔會搵到佢

我推測
第一個電話，可能係食肆
死者食完嘢出返嚟，行到電車站
再打算去安美借電話打
但未打已經出事

咁又係，約五分鐘後
其實都唔洗再搵電話打
除非等過十或十五分鐘都唔見人
先會再打電話

其實呈交比法庭的鑑證報告係點做？
例如警方曾經喺工場用吸塵機調查工場(有冇吸埋雪糕店？)
報告需唔需要指出工場搵到d咩？
例如話搵到銅碎 銀碎 金碎 紙碎 膠碎 油漆碎 西裝纖維 工人服纖維 棉纖維 羊毛纖維 頭髮
而當中同死者身上的銅碎 膠碎 死者頭髮吻合
所以工場係案發地點

定係只需要話死者身上發現的碎屑 頭髮
工場入面都搵到就得？

講開又講，1979套劇話歐陽中意聽收音機，跟蹤咗佢咁耐就開足咁耐部機，返工都會聽住，會唔會嘈雜聲就係收音機？

同埋有冇文件講呢樣嘢？

佢7點要返學，6半仲約緊人交收
時間趕急要快都合理
或者佢真係覺得有危險

陳彬彬住喺山光道

我都係咁諗，所以我先會幾個留言都推測死者根本冇去到雪糕屋打電話，引證歐陽話冇見過死者黎借電話呢個證供係成立。
同埋報紙有講，彬彬係18:35已經到左電車站等佢。

好合理，如上面托迪所講，
因為陳彬彬住跑馬地，加上死者成日遲到，所以好大機會係陳要求死者到咗打比佢，佢先落樓

或另一推測，事前已約在6半，陳話死者例遲，所以可能就冇準時到，加上佢近咪諗住預遲少少先落去 (因為死者經常遲到) ，點知佢又會咁準時，而中意遲到嘅人一個特徵係唔中意等人，所以佢好急叫人落，一嚟要趕返學，二嚟佢自己唔等得，未必關餅帶好急用事

兩個推測都完全合情合理，你要明白對住遲到嘅人唔好講咩logic，我都係成日遲到，D fd都係類似咁嘅方式約我，近嘅就叫我就到先嗌佢出嚟，遠嘅就出咗門先叫，或者佢哋都會特登遲少少先到，以陳住得咁近，收到電話5分鐘後就到，咁做完全正常，特別係面對例遲嘅人，喺屋企等就得唔使食西北風

無錯，同埋最危險既地方係最安全
可能啲人都心諗唔會放係門口下話？正正佢就係

報紙引述陳彬彬引述當時對話的證供
死者：我而家係電車總站等你 你立即將錄音帶俾我 因為我有朋友想借
陳彬彬：是否真㗎？
死者：你而家立即落來啦

第51張圖

如果常有D大嘅狗屍，咁都好合理呀
連垃圾婆都話冇諗過會係人屍
同埋職員都自己推出街口
應該可以估到有呢個習慣
更加肯定兇手係非常熟悉附近一帶嘅人

咁應該就到咗先約
或者死者同陳事前冇約好
而當時溝通咁唔發達
去到跑馬地先再叫對方落樓都好make sense

而家個個都例遲咁滯架啦

但根據返啲資料話6半打出個電話係約交收，唔係已到邊度邊度
講真如果個電話係死者打出，話佢已到跑馬地，
甚至有可能透露自己地點
(即係我上面講嘅「喂我到邊度邊度喇，你落嚟啦」)
咁警方調查範圍咪細好多？
正常亦唔會演變到警方大海撈針式嘅調查

The friend kept the appointment and waited for a considerable time but the Deceased did not appear.

Judgement都冇講得好詳細，淨係話佢有赴約，但報紙上嘅彬彬口供話佢18:35已經到左。

但句你依家即刻落黎似到左，我到左都會咁講，or好近好近約既地點

似係*

到頭來都係警方辦案能力問題
基本上有陳彬彬嘅口供，
點都會喺跑馬地電車站附近有電話借嘅舖頭搜證
假設死者真係已到跑馬地，而唔係遲到慣犯嘅"轉個彎到"理論，
調查方向未必會演變到咁大海撈針
黃金時間內甚至可以搵到更多證據

正解，所以可以當係已到車站門口

另一樣嘢就係：由於大家都知道死者中意去嗰度食雪糕，所以先會估個電話好大機會喺嗰度借

有冇話死者中意/會去馬達餐廳食飯？

一開始應該係有查附近鋪頭
但開頭都係重點調查夜校同學/買電視嘅人
加上打電話嘅口供未咁快出爐
開頭完全係冇可能查到去
錯過咗都冇計
點同依家呢，要查乜有部電腦就搞掂晒

但如果死者真係有去馬達餐廳食飯，嗰日D夥記應該都有機會記得佢出現過？不過例牌話唔記得都正常，唔想上身

第55張圖法醫作供
話死者兩後半小時下體先被灼燒
我都有d興趣想知點分幾時燒

“如死者死後久放在紙皮箱內 血液會凝結在背脊”
紅字點解？

如死者 死後 久放 在紙皮箱內 血液會凝結在背脊

死者死後放入個紙皮箱內嘅話，
血液會凝結喺背脊

其實我開始懷疑你有超乎常人的記憶力
點解你會覺得一間人來人往的餐廳(或者係拍烏蠅的餐廳)
店員會記得某人有冇出現過？

或者可能係我記憶力特別差
店員會記得某人有冇出現過

死者唔需要經常去馬達餐廳
睇返華僑日報1975-10-18本港新聞第二張第一頁
即hk01第51張圖
陳彬彬作供有講過，女死者曾經係12月14號打俾佢
話學校有戲劇表演，叫佢嚟參觀，順便還錄音帶
但陳彬彬明顯冇去

到事發當日，若我推斷冇錯
應該係有人約女死者出嚟食tea
問到死者有冇攞返錄音帶借俾佢
死者先突然打俾陳彬彬

當然，亦可能係死者已經有打算迫陳彬彬還帶
而故意趁未夠鐘返學，去跑馬地等陳彬彬
但疑點係，若陳彬彬唔聽電話
咁佢就會白行一趟
俾著你，就嚟返學，都唔會咁做
除非佢真係本身已經有朋友同行

死者被放入紙皮箱內超過一小時
因為根據血液循環方法來檢驗

法醫當場用時裝模特兒來向法官及陪審團示範
他指出：如死者死後久放在紙皮箱內 血液會凝結在背脊

全部都係法醫的供詞
咁即係條屍係幾時入箱？
放左幾耐？

只係放一小時以上
有可能係凌晨先放入紙箱
最衰係個看更證供被定為不可靠

佢唔係有超乎常人記憶力
只係佢係抱住先入為主嘅想法
不停搵原因去認定歐陽係兇手同佢口中嘅仆街
你同佢傾咗咁耐唔係咁都唔發覺呀嘛
我之前已經同佢講過
佢要繼續咁主觀都冇辦法

搵真相，唔退後一步係唔會睇到big picture
佢選擇唔睇big picture
因為佢唔係搵真相，佢係搵緊能夠確定歐陽係仆街嘅理據
目的係要封住所有幫佢翻案嘅人把口
你睇佢唔知邊個係花家姐，但又不停鬧人智障
到有人話俾佢知，翁靜晶都係撐歐陽，啲料都係花家姐搵
佢咪講句「係咩，唔知呀」
佢對歐陽炳強本身已經有好深嘅仇恨心
可能係源於佢不斷催眠自己所致

我都係block返佢算
佢一亢奮，就會係咁屌歐陽同其他想翻案嘅人
根本就唔係一個持平嘅人

其實翁靜晶支持歐陽咩
我見d疑點破解全部都係引用佢

佢應該唔係好僧歐陽
佢係卞玉英死忠
由佢話大家都經常遲到 所以對卞玉英有親切感果刻已經覺得幾顛

但無可否認 咁多證據指向歐陽 令人睇完有個立場都好正路 正如你想翻案都有個立場覺得件事係其他人做 有唔同立場咪大家好聲好氣去傾 搵理據去說服人 洗咩嘈

我唔認為翁靜晶支持歐陽
佢開節目只係想持平去搵真相，但佢嘅料係嚟自其他人
包括傳言，同張堅庭聲稱睇過嘅法庭文件
花家姐(胡莉芹)本身都做咗好多年奇案資料搜集
雖然，我都一樣係覺得呢啲人開節目
唔多唔少一定為咗收聽率為咗吸fans
但始終人哋都做過晒research
佢屌湯大狀智障時，有冇諗過
單案最後同湯大狀一齊打到樞密院嘅
係御用大狀貝納祺，係唔係貝納祺都係智障？
即係凡係企兇手嗰邊，就一定係智障？

其實，大家唔係幫歐陽講好說話
只係覺得，單案有咁多疑點都過到
明顯係當時嘅司法制度有問題
被告係得唔到公平審判
我求嘅只係fair trial，我關心嘅
係司法制度，唔係歐陽係唔係仆街
歐陽係咩人，對我嚟講冇感覺亦唔重要

同意紅字

如果到左諗唔到任何合理疑點的時候
我都好難信唔係佢做

其實有一點諗唔明
點解警察咁耐先懷疑雪糕店
明明發現紙箱入面有1張英文報紙
然後就發現雪糕店內有份英文報紙唔見左一張報紙
咁岩係屬於紙箱內發現的報紙
正路唔係會懷疑雪糕店？

same

唔係嘈，只係唔想再回佢
個judgment我幫佢搵出嚟
但係佢就攞嚟打飛機咁
連律師巴打都唔會好似佢咁

講真，個judgment真係持平嘅
就唔會有疑點發還重審都照入罪
judgment絕粹係搞清楚個official version
唔好再俾唔同報導牽住個鼻走
佢當咗係天書咁
我睇完佢尋晚對1976份judgment嘅解讀
真係OMG

其實多人信佢係被屈都唔奇
當年警察咁黑暗
偽造證據出黎屈人破案都唔奇
就好似佔中佔旺時 法官根據警察的口供將被告定罪一樣
如果唔係有大量網上片段證明警察講大話
我諗會多好多人坐緊監

雖然我唔同意湯大狀嘅政治取向
但能夠令到一個初出道嘅大狀
(當年香港冇law讀，係要去英國考牌)
完全放棄再打刑事case
好明顯，佢因為呢單case嘅處理手法
而對當時嘅刑事司法制度失望

其實胡鴻烈係咩人
“大律師胡鴻烈回首一生，認為是此案是冤案，指出一生處理4000多宗案件只有此案遺憾終身。他舉出三大理由，證明歐陽炳強無辜。[22]”
好似好小律師會咁相信被告係無辜
幫被告打甩固然係律師的職責
但打唔甩後仍然相信被告真係小見

胡鴻烈當年力勸歐陽炳強改認誤殺
(誤殺刑罰較輕)
但歐陽寧願坐死一世監都唔認罪
歐陽係因為懲教署推行嘅行為表現制度
行為良好加上可能佢改認誤殺、悔過而獲假釋

謀殺判死或終身某程度上係冇得假釋
係源於判決時會附帶不准假釋條件
推翻呢項條件係對司法界唔尊重

但政府推行行為表現制度，成立長期監禁刑罰覆核委員會
令到已被監禁20年以上、表現良好、有悔意、
不會再影響社會安寧嘅重犯可以假釋

樹仁大學個創辦人

當中「有悔意」嘅先決條件係認罪
唔認罪，咁就即係冇悔意
唔符合假釋條件

翁靜晶的確冇係電台節目度表示認為歐陽係冇罪。但我印象中佢本書字裡行間係好同情歐陽的。

同情佢係因為覺得佢係無辜
定係因為有美好家庭 衰一時衝動而入獄？

本書好多年睇過，但印象中翁小姐傾向相信佢無罪

你條撚屌成日講野都係眾人皆醉我獨醒咁
唔岩意見就會屌尻人果d痴線仔
係wor 咁都岩喎 點解冇人諗到？

in a loop, round and round
下次打長啲，我想睇下你會loop幾多次

不如你覺得唔需要討論就唔好再入黎睇啦，我地個個都睇好多報紙證供同有睇過Judgement先推斷，我地唔係話要做神探，大家都係討論疑點。同米水比一樣唔係唔想同啲有立場嘅人討論，而係對住好似你呢啲有立場又講到唔洗再討論嘅人覺得好無謂。
派膠就出返去啦大把POST俾你派。

兇手亦即係歐陽有人格分裂
兩種人格同時存在好有可能

咁長達廿幾年的監禁應該會表現出黎？

我上個post都有假設過
如果佢真係隱藏得咁好
兇手人格廿幾年監禁都冇出現過
而又冇人發現，冇就醫
個人格係放返出嚟後，再犯案嘅機率都幾高

88，你好撚威呀

第二，我冇屌過反對嘅人，我一樣懷疑緊有人趁佢走入去收屍嘅可能，咁當然我屌歐陽係因為有其他人做嘅可能性太低，特別係睇完判詞

我係屌緊胡鴻烈呃鳩人
你算吧啦

我一早講咗就算記唔記得都冇用
你就喺度搵位入我
傻鳩

乜撚嘢呀仲有，翁靜晶幾時撐歐陽？

人地律師巴打呢個point邊撚到有話死亡地點係雪糕屋 只係同意處理屍體地點係雪糕屋呀dllm 仲有呢個point係話條屍係等歐陽走左先搬入去 你出黎認嘜撚叻呀柒頭

早幾年有網台節目主持訪問歐陽, 佢仍然話自己無做過,仲有諗過上訴,因為條氣仍然chok住, 如果佢係真兇,我諗佢連自己都呃埋.....

閱讀理解0分就唔好衝出黎柒啦
講野又冇point 唔知點解你可以咁有自信

佢都戴定帽，連續兩次卜敏英
卜敏英邊個嚟，泡菜妹

佢假膠姐，唔洗理佢

咪屈，你唔撚好玩啦
我信貝亞條友又話我迷戀佢
覺得D證據指晒向歐陽又話我盲屌
我都未話佢盲撐content farm同埋有支持維基content farm化添
今日有條友好似我咁睇完資料9up一大餐又擺上維基
你聽日聽完花家姐又作一篇
咁直接攞維基當forum得啦
佢一開始侮辱維基+刻意罵戰玩爛個post
後尾沖出嚟扮持平之後又故態復萌

我不嬲好撚憎嗰D全世界都知係佢做
但比佢打程序打得甩嘅人
我講咗都鳩幾萬次嘅紐西蘭滅門案已經係
又唔見你哋講

我直頭話個米XX係content farm打手先
由一開始點樣盲撐content farm，要人加來源請求，完全當wikipedia係forum，已經知佢咩料

仲有，資料錯我哋咁多位都有發生
正如你都有睇錯6:00殺人
咁唔通又要下下jer住咩
由條友一開始屈鳩我
到後尾肯扮返持平 咁咪同佢傾返囉
但一開始個罵戰都係因為佢攬content farm而出嚟

總之我好簡單，我係覺得現時(或舊wiki page)對事件嘅描述佢完全冇根冇據，我冇你哋咁清高咩要檢討司法制度
我由頭到尾都係唔想大家中content farm伏

我一早講喺forum討論，每個人有既定立場/強硬撐一邊係冇問題，最緊要分析嗰陣肯理性聽人講

而我的確係偏激，同埋有少少盲反歐陽 (因為通過證據覺得係佢做嘅機會極大)而佢仲要同個律師胡XX出嚟呃鳩人，仲有我從來冇反貝生，我反11哥係因為佢依家為咗自保而奶共放棄原則，當初就唔好講到咁好聽，我完全冇屌11哥嗰陣嘅表現，我由頭到尾都係屌胡生幫佢消毒

最後個花家姐推測明顯完全錯晒，佢做咁多Research都可以做個咁離譜嘅推測？而翁靜晶由頭到尾都冇撐歐陽，我唔知呀米生邊度得嚟嘅資料，然後就屈鳩我，我煲咗危險人物幾次，佢都somewhat presume咗歐陽係真兇，講好多假設都係基於呢樣，不過算，個米生要盲反我都冇計

我認我係偏激，你可以因為我偏激而笑鳩我，但你攞其他嘢嚟屈鳩我，我就一定會撐到恆

屌，紐西蘭滅門案條友咪又係咁
keith夠一肚氣話自己冇搵miki啦
個大話講咗幾廿年就會當真啦

胡鴻烈係勸佢認誤殺
唔係幫佢打上訴
11哥同貝納祺先係
你係有話過11哥智障
你仲話過好多人智障
總之唔想再同你傾
我搵嘅料俾你攞嚟打飛機，真係心淡
篇judgment我上個post已經出咗
大把巴打睇完都冇你咁自high
你碌返上去，睇下你尋晚嗰堆自high留言先啦
以後想知啲乜，你自己搵料

呢d人真係好恐怖
反社會人格定點？
女仔夜晚出街真係有條仔傍住好

你收皮啦，好撚煩呀你
上兒登屌人有幾閒呀 道德潔癖咩你
正傻鳩
你串鳩我又得，我串你又唔得？
你咪撚喺度清高扮啦 仲有我唔想罵戰呀
你好撚柒煩呀 罵罵罵罵撚夠未呀
你係咪嗌少陣交都唔撚得㗎
一開始喺度盲撐content farm已經知你咩料呀
同我講維基 我寫維基寫咗十幾年要唔要你教呀
傻鳩 死撚開啦
(Show Blocked User - 米水撚)
再見，引戰+content farm狗
由你盲撐content farm一刻你已經冇資格喺度扮判官
討論區有立場都唔撚得，你收皮啦唔該，扮乜撚嘢啫你，係都要比人屌先鬆化嘅

仲有你條流料狗自己撐content farm串鳩我唔睇資料9up? 你算撚數啦 隻胡狗一早講話有咩認罪判兩年，佢死都唔認呀，睇報紙啦屌你老母，你好撚煩呀

我真係覺得再花時間同你解釋個人會智障左
你岩岩quote 律師朋友我屌柒你果個point講 知道柒左就quote另一個point
你講撚哂啦 邊個夠你講呀dllm
佢話上訴庭同陪審團個立場係咪等於全部等同自己個立場呀碌柒 律師巴打講左另一個可能性 果個可能性已經講左死亡地點唔係雪糕屋呀 處理屍體就一定係
你究竟明唔明咖柒頭

點解又會嘈交 , anyway我早就block左首相文翠珊男友

最後呢次回佢，唔會再回

因為兩邊都有引戰，一邊文翠珊，另一邊米狗
個米狗一開頭撐content farm+瘋狂引戰，突然變咗理性撚，依家又喺度引戰
條友正宗反社會人格，煩撚到仆街

希望大家討論還討論，唔好下下引戰，好撚煩好撚攰同好撚out fo劣化晒個post

剛剛拎返本危險人物3睇返關於呢單案部份

其實翁靜晶係電台節目係傾向歐陽係凶手

但係書入面係傾向相信佢無辜, 佢係後記有句咁寫:相信, 任何一個接觸過紙盒藏屍檔案既人都會同意歐陽是無辜的代罪羔羊。

我已經第二次block撚咗你條米狗
你再喺度屈鳩我 我都唔撚會理你
唔好以為你係咁引戰屌鳩我 我就會陪你癲
我亦都唔需要用你嘅資料，呢D全部網上搵到+律師巴都有提供
你唔好再咁自戀打飛機
維基個page本身已經比人掛晒模板，代表內容嚴重唔可靠，喺呢D情況將全無根據嘅廢章節大幅删除係好常見
經過有人整埋後，雖然仲有唔少資料錯，但至少已經做到可供查證，就算來源夠唔夠可靠，可供查證就係維基嘅核心價值

一個自稱有維基經驗嘅人連咁基本嘅維基精神都唔知，依家喺個出名9up嘅論壇度扮判官+企高地屌人，我真係笑到仆街
你即管繼續鳩屌我，但你盲撐content farm就係不爭嘅事實，維基唔容許你咁樣破壞
我亦都叫過你，有咩疑點又可供查證可以寫返上去，講到自己有維基ac，點解你唔做？

完，我唔係尾彩狗，你點樣再屈我，我都唔會再采你，88

即係我冇記錯
btw好想睇返本書

我睇緊,記憶中佢有寫埋疑點係乜

兩個空降證人係最奇怪

買晒兩邊

應該係大氣電波唔可以咁揚, 表態支持一個已定罪既犯人掛

“有人質疑兩名指證歐陽有變態行徑的品格證人的可信性不足，有指她們均是女死者的同學。資料顯示，兩名少女分別指控歐陽在同一條渡海小輪的航線（筲箕灣至觀塘）使用煙頭燒裙，在報紙上看到疑犯的照片才報案，而兩名少女卻是不約而同的。而歐陽亦沒有否認自己時常搭乘該條航線，這些事實亦增強了證供的真確度。[17]”
但wiki引述危險人物係咁講

覺得奇怪係我自己覺得姐

而家仲睇緊本書, 因為隔左咁耐都唔太記得內容

其實本來都好地地討論，一嘈交即刻out晒

Anyway, 我都覺得你唔太冷靜, 如果係為左討論案情/疑點, 冇乜必要咁激動
希望大家有個良好討論氣氛

因為都冇咩好討論

點解警察發現紙箱的報紙係來自安美時
冇立即調查安美？

就係因為佢地淨係討論左六日就定案，所以我地先要再推測多啲可能性，當中嘅可能性可以點樣影響一個可能無辜嘅人或者係排除晒啲可能性去證實歐陽係兇手。

唔係調查後先話發現報紙來自安美

1. 到底死者有冇去安美雪糕屋打過電話
2. 係咪喺餐廳打電話
3. 打完嗰個電話點遇害

巴打, 我冇申請High court 張證
我諗得申請得黎, 大家已經唔會有興趣去討論
law soc自己個club house有library, 但其實我都係未入過去, 唔知入面有乜

係，佢地開箱見到要報紙，係之後去安美調查先中六合彩咁發現有份報紙冇左嗰頁

份

等我返公司問吓啲trainee有冇申請先

其實我都唔知有得申請 , 唔係做litigation我諗唔係好用得著, 本身law soc有, 而且local u alumni亦可以返去law library, 做firm既公司又subscribe晒Lexis/westlaw

危險人物錯料都唔出奇
我都係話預佢70%啱
希望有心人睇到呢個post再改返好佢

第51張圖尾2嗰段
警探於案發時抵達現場
在該飲品店內找到一疊報紙
剛巧是失去一張八月十三日的一頁
由此可證明蓋在屍體上的一張報紙可能是該疊報紙上失去的一頁

thanks
因為佢已經多次針對我
我唔會再鬧交了，唔好意思搞著你哋
同埋我本身就係一個有立場嘅人
所以more or less有d偏頗

有可能係張堅庭睇完d 料之後撐有罪 (因為翁話d料係張搵) 翁都係讀佢d料掛

咁我以後用危險人物話source，用張堅庭算，唔再講翁靜晶個名

唔怪得條友係都要引戰
啫係你串鳩我"記性好"
我都覺得自己抵串 但佢下下鳩屈真係好撚煩
我唔想鬧交
-----
其實唔係應該查到報紙就可以鎖定間鋪咩
定係後尾再翻兜先搵到報紙？
不過冇記錯份報紙係8月
所以搜索時間係12月定1月應該都影響不大
如果佢1月先搜到，咁再鎖定就合理好多
但如果一早搵到都要9527去借廁所先搵到間嘢可疑，就好撚膠

所以我成日叫佢買六合彩
都咁撚-96 可以有個咁熟客佢嘅人
搵著佢做替死鬼
真係好撚慘
我覺得佢買3T四重彩，可以輕鬆上車

想問下巴打，當年一直話佢上訴到去倫敦樞密院
但我搵過PCA送返high court嘅judgment list
係冇呢單case

我相信個list由開埠mark到回歸前，應該係最齊
如果我冇理解錯，即係佢當年1976 dismissed之後
冇辦法令到樞密院受理佢單案？
因為我係一篇訪問11哥嘅訪問見到
11哥好似話佢俾唔起訴仲費？
咁其實單case係直頭冇樞密院呢回事？

27頁
Interview with The Hon Ronny Tong Ka Wah,
S.C. Member, Legislative Council, HKSAR

It has been said that you decided not accept any criminal cases
after the case of Au-Yeung Ping-Keung v The Queen. Why
would you have such a decision?
The case was seemingly a case of injustice. The appeal of the
case was dismissed and legal aid in Hong Kong at thta time
did not cover the expenses to appeal to Privy Council in UK. I
remembered vividly that Mr. Au-Yueng was crying, telling me he
was innocent when I went to visit him in the cellar of the court.
At that moment, I truly believed it was unnecessary for him to lie
when all appeal avenues had been exhausted. His words made me
feel very uncomfortable with the injustice in the legal system. I
had been asking myself if it was my fault that led to such injustice
as criminal offence was not my specialty.

唔係串你
呢個世界真係有好多“怪人”
有人可能有HSAM(超憶症)
可以記住自己成世人遇到的事
包括幾廿年前的某一日食過d咩見過咩人
有人可能有視盲 即係又睇到野 又睇唔到野
又可能好似隔離post有位巴打幻想唔到影象
重點係好多時佢地都唔會知自己同其他人唔同(可能我都有d野唔同但我自己都唔知)

睇晒本書內容

如果入面既料係正確

只可以話死者既死同間雪糕店一定有關

疑點多到爆, 如果疑點利益歸於被告根本唔應該入到罪

淨係雪糕店工場門要密碼先開到,而歐陽係唔知密碼已經好疑點......(但睇其他報導就話係鎖匙而歐陽係有)

所以咁多年咁多報導但都有出入, 想知真相睇怕要直接翻查法庭記錄先可信

巴打喺邊度返工？

我有提出過初期都會搵附近店舖做初步搜證先
但反而走遠路查電器行
或者係警方辦案出問題

不過條更新人士 比佢草到個支那婆已經執到啦

因為死者身上發現到銅碎紙碎？

大鐵閘1條
大鐵閘上的小門1條
大鐵閘後的木門1條
工場我鐵門用密碼

仲好似有後門
唔知係入雪糕店定工場的後門

我覺得係因為電視機紙箱
當年冇咩人買得起，所以集中係電器行刮料

我都搵唔到, 好可能係PC認為冇ground直接唔受理
除非有errors in law / in facts / in judgement / 有新證據, 否則法庭係非常唔願意受理經過Jury定罪既appeal, 尤其呢單野已經定罪左兩次
其實第二次appeal, 個ground已經完全唔夠strong

做in-house, 已經唔識打官司

55，基本上都係鎖定雪糕鋪嘅人
的確有機會唔係佢做
但佢庭上又唔否認得佢一個在場

如果套入依家咁重視程序
真係9成9打得甩

都話條友PR好撚勁㗎啦
由40幾年前到依家都仲喺度搵人宣傳自己冇做

就算佢有冇做都好，D手段真係勁呢

唔講咁多了，條傻鳩又要屈我打飛機

警探於案發時抵達現場
在該飲品店內找到一疊報紙
剛巧是失去一張八月十三日的一頁
由此可證明蓋在屍體上的一張報紙可能是該疊報紙上失去的一頁

12月定1月份先查證關係梗係大啦
如果案發當日即查
雪糕店證人好可能記得自己係咪最後走
看更(其實有冇出現過？)的證供亦都會較可信 假如法官否定口供的原因唔係作供時間相距太遠

就算佢有冇做，條友咁有吉士就02年出冊就直接開記招話自己被屈啦，人都出咗嚟都仲要縮龜

去到14年先出嚟攞尾彩話自己比人屈，又唔知點解咁多殘體content farm撐佢冇做

條尾彩狗同米水狗真係冇撚分別，唔怪得係都要沖出嚟屈鳩人

我反而有另外一個睇法
呢單case令人希虛之處在於, 當時所謂第一單科學鑑証無令到歐陽係完全冇疑點下定罪, 亦冇另佢脫罪
如果換著今日既科技, 唔考慮法律上爭議點, 基本上歐陽有做過, 99.99%入罪, 如果佢冇做過, 99.99%脫罪, 有幾可有冤案
咁當然, 以當時既證據水平, 套用今日既標準, 好大機會打得甩, 唔係因為程序, 而係咁既單單靠咁既材料, 你仲夠膽話beyond reasonable doubt?唔好話打, 連告都浪費時間

佢咁夠膽講明話自己冇罪, 已經違反左假釋條件, 要即使返入去坐

後段 i mean搵到份報紙嘅時間唔重要

因為一早搵到張報紙，班差佬都唔針住間嘢嚟查，真係傻鳩到呢

即刻

係雪糕店有後門

暗示咪得 佢依家都喺度暗示啦

你唔覺可疑？
紙箱有張報紙 已知來源係雪糕店
警察竟然唔查點解雪糕店的報紙會出現喺紙箱
我唔覺得一句傻鳩可以解釋到警察的行為

所以話呢，有啲人屈人真係唔洗本
佢完全都唔知咩係假釋條件
就話人幫歐陽講嘢
有睇返上個post都知邊個偏激邊個引戰
唉，唔想再評論，努力搵料換來咁樣俾人屈
最慘，佢講嘅content farm我完全都唔知係咩嚟

覺
你覺得警方同雪糕鋪夾埋做鳩歐陽？
絕對有可能
但想知雪糕鋪咩料

然後想再loop一次，
究竟個咩花家姐做咁多research
點解佢個推測會離撚譜到咁撚樣

emoji名係絕版
唔改啦

你睇返上面先啦
有人話點解佢唔一放出嚟就開記招翻案呀
明顯唔知假釋條件啦

好難講
但既然有個唔合理的地方就應該考慮下其他可能性

因為佢直頭錯到連工場必然係案發地點都唔提
而且仲有好多唔合理嘅位
我都已經解釋咗好多次

我覺得如果佢推測係好似上面咁講
有人預先殺人，再等歐陽收工去後門收屍
咁會make sense好多

歐陽好撚識食

佢地一開始唔知張報紙係雪糕屋嘅？
係佢地去雪糕屋調查先發現到份報紙冇左嗰頁係屍體上面嗰頁

已經 block 左

睇危險人物本書所有"證據確鑿"都有合理疑點

例如衫上纖維, 跟據書上所寫係屬於一件工作服,而該工作服平時就隨便掛起雪糕店,即除歐陽外亦有可能其他人拎到

另外專家證人係庭上亦承認該纖維並非獨一無二

最主要既證據都咁多疑點,所以呢單案過左咁多年都仲係咁多爭論

hi ty

呢段一早講咗啦，個白水x唔撚理啫

絲打可唔可以影本書嚟睇吓

影疑點部份應該得既,不過而唔係手,聽日返屋企先攪

等你呀
大家都潛晒水啦

Recall返大家記憶先

其實呢幾日真係傾到好攰

驚乜鳩 你日日咁大聲屌人走去驚個死咗咁耐嘅

間鋪都冇鬧鬼 你驚你驚條歐陽狗上你屋企收你皮好過啦 日日唱衰佢

其實夜媽媽睇到真係會有啲不安

大家抖抖先

其實18:30都算晏，仲會特登山長水遠走去食雪糕借電話咩？

至於借電話，我地巴絲都討論過死者會唔會有機會冇去過雪糕店借電話

另外，死者借去嗰頭係因為要拎返錄音帶，你可以睇一睇個background先

書中提及既疑點, 如果警方真係完全無查雪糕店其他人, 真係唔多公平

假設死者真係喺嗰度遇害，咁佢喺嗰個時間去又唔合理喇喎，除非佢同某店員有某種關係

佢7點要返學
6點半去跑馬地順便搵同學

睇晒貝亞啲point，法醫嗰度我補充小小
Refer to 份Judgement:
the operation of strangling her must have occupied on the medical evidence, some three to four minutes, that the doctor said she must have put up a violent struggle
案發嘅地方一定要足夠嘈雜到遮到死者把叫聲，或者係好偏僻。

假設遇到危險一定會叫？所以先需要極力掙扎反抗，定其實根本死者連叫嘅機會都冇？

唔該晒絲打，

覺得佢提出嘅疑點同前面大家講嘅差唔多

而我覺得有得傾下嘅都係不外乎兩樣嘢
1. 科學鑑證準確度 (纖維)
2. 點解淨係集中查佢

其他嗰D都唔特別可疑/關鍵，不過想clarify返究竟件外衣係blazer定外套 (工作服？)

根據判詞，警方話去佢屋企seize咗件嘢返去嗰時，歐陽係明顯即刻淆底，咁真係會帶件普通工作服返去？又有其他source話歐陽去飲所以著blazer，呢方面嘅資料我暫時唔信

仲有其他所謂疑點都唔足夠成為疑點，例如話點解歐陽唔著草，好簡單佢走得去邊，又唔係有錢，老婆都生兩件啦。同埋嗰陣首次用科學鑑證，佢完全冇人證之下緊係覺得安全，加上已證實性格冷靜 (呢個唔係淨係貝亞講，大把報道有提，我唔係講高智商) 著草就真係死得啦，去大陸食殼種咩

回應返兩點，首先，1嗰part都係嗰句，信就信唔信就唔信，依家已經好難追朔返

2係最可疑，希望有多D呢方面嘅資料，雖然據我所知警方係有查老細同部份其他員工

所以又要loop返去嗰點，案情係指雪糕鋪係案發地點係證據確鑿；推測嘅案發時間喺案發地點只有歐陽一人，而佢亦不置可否，所以又要討論返究竟有人趁歐陽離開後偷偷潛入做案 (至於係處理屍體) 嘅可能性有幾大

總結係覺得本嘢提出嘅疑點我哋基本上都討論過晒 (hch) 唔知有冇睇漏眼

一定會嗌，但箍頸箍幾耐先會嗌唔出？又提到話喉核被壓，會唔會箍咗短時間後已經嗌唔出?

另，疑犯好中意播收音機，冚到D聲都唔出奇，同埋話電話嘈雜都有機會係收音機聲?

收音機要大聲到遮得住尖叫聲，要扭到幾大聲先做到個效果

以前有諗過如果歐陽真係無做過

跟據以下幾點

1.空降證人其中一個係死者同學

2.案發當晚消失既點名簿

3.死者出門前打過兩個電話

4.死者當晚食過豐富既一餐

5.死者問陳彬彬拎返盒帶借比他人

6.無性侵但割乳頭同燒恥毛

如果夜校同學當中有人認識雪糕店職員,可以完全諗左另一個故事出黎

可惜永遠只得假設,除非好似翁靜晶咁講, 兇手良心發現坦白認罪。

想講好耐 假設歐陽割咗卞玉英個Lin頭
而歐陽又係着住西裝犯案
咁歐陽套西裝除咗嗰7條纖維
有冇死者Lin頭嘅血跡？
追曬兩個post都唔見有討論呢點
係咪我睇漏眼或者我有少少岀錯？

成日遲到既人真係快d仆街死

firstly the scientific evidence which, if the jury accepted it, was sufficient to show that the girl‘s dead body at least had been within those premises and secondly there was the fact that she had telephoned at 6.30 from a place which she identified to her friend as the tram terminus.

由始至終都冇人肯定到個place係邊度，只係憑物質同環境證據去推斷係雪糕屋
我係同意死者條屍喺工場出現，都係嗰個point，到底佢喺邊度打個電話係好關鍵

冇，因為係死咗好耐先割

已經無從查證

加上已證實性格冷靜 (呢個唔係淨係貝亞講，大把報道有提，我唔係講高智商)

報導幾時有證實佢性格冷靜？
注意我係講“證實” 而唔係報導形容被告的神情
同埋當佢冷靜唔驚的時候就話佢因為高智商
到有新資訊話佢淆底(用驚／神色慌張黎形容比較中肯) 就覺得佢係兇手
咁從“任何角度”睇 佢都係兇手

1 唔係話證人阿哥同死者認識咩
2 唔係話18號先消失咩，案發16號

屌您，咪話唔係話佢高智商囉屌，你係咪玩嘢呀，唔好再屈我好冇，你段嘢真係完全明屈

冷靜係好多事跡睇到，亦都已經講咗好多次，唔講了

屌你斷章取義曲解我講嘢
你同你個fd係咪咁中意屈人呀

有人質疑歐陽炳強身形矮小，未必有足夠力氣勒斃死者。但歐陽在案件重組時，被與身形與死者相似的女警要求示範用手臂箍着她，歐陽炳強竟然迅速走上閣樓的幾級樓梯，從後勒住女警，使警方人員嘩然。通過高梯級的借力，足以令矮小的疑犯有足夠的氣力勒死人。[13]

琴日諗諗下其實當日警察案件重組的時候會唔會屈佢？
屈佢唔係指作出黎 而係指成個環境的setting會令人好自然咁做出某d動作
例如當有人要你避開簡單的障礙物
你好自然會選擇最簡單的路線
即對方都好容易預測到你的行為

如果當時飾演死者的女警係背對樓梯(落樓梯方向)
要求被告cool死佢
咁佢當時的動作好自然就係走上樓梯去女警的後面
佢未必係刻意走上樓梯借力
只係要走去女警後面 就必須走上樓梯
佢先會走上樓梯

謝安琪條傻閪可能係fb奇案迷會自稱卞玉英個侄女

屌你老母

你個卜敏英同卞玉英係咪同一個人？

真兇會唔會係好憎遲到既人?

有機會，但呢個嘢應該完全唔會成為證據
屈嚟都冇用，除非話個貝亞傻鳩到睇到呢幕即刻鎖定係佢做，唔係嘅話真係解釋唔到

想知警方點樣排除歐陽走後有人入去收屍嘅可能性？純粹係因為覺得難度太高/機率太低？

翁靜晶兩頭蛇？

屌你自己用你個傻鳩腦諗下啦，唔通真係kpop女咩，浪費網絡資源

我唔係話你咁次的回覆論點
而係咁耐以黎的討論方法
一個人有驚的時候 有冷靜的時候
好似邊樣野好用就用邊樣野證明佢係兇手咁

例如你之前好似話被告話死者唔靚係想否定犯案動機？
咁如果有新資訊指出被告曾經話過死者靚的時候
你的論點會唔會變成“佢話死者靚咪即係有犯案動機”
好老實講我強烈認為好可能變成咁

但從各方面流出的供詞足以人格謀殺一個人
之前一定有人講過“唔係佢做 佢邊會識得用樓梯借力”

其實警察做野好簡單姐
警察只係為破案
呢d咁難證實的假設 當然係直接放棄

我係質疑條友咁多口做乜，後面嗰樣嘢 (犯案動機)係你個米生講先，唔關我事

冷靜=多數人(一個reasonable/objective嘅人)應該驚/不安反應之時佢唔驚，咁佢咪比常人冷靜囉

淆底嗰個，係控方都有在庭上提及，我先引用啫

喂都係嗰句，我係偏激+有立場，你可以笑鳩我，唔代表我唔係唔聽人講，同埋唔代表你可以下下作d嘢嚟屈我

你條傻閪收嗲啦，明明個個都知死者個名，卜你老味又敏乜撚嘢英呀？

嗰個嘢完全冇呈堂到，庭上又冇提及，只係警方報告/貝亞回憶時講返出嚟，點樣人格謀殺佢呀

庭上個官都講得好清楚，唔能夠確定一定有燒裙+燒裙可能係意外，叫jury唔好跟車太貼

法官係有講話jury好難對犯人有正面觀感，但亦唔代表要負面咁睇佢

加上佢都有品格證明佢冇性暴力傾向，同埋有唔少人幫佢講說話

燒裙單嘢的確多少負面影響咗觀感，但從來唔係關鍵因素，法官已多次提及

你依家問埋D廢話，阻撚住流量，收皮啦傻鳩

關鳩你事呀，你條傻閪生存緊夠阻撚住地球資源啦

例如喺咩時候佢應該驚
但係佢冷靜？

我唔係指庭上的證供
而係指事後大家對被告的觀感

其實有無可能假造兇案現場？
隔左2個半月時間以當時知識，警方/兇手都容易製造假案發現場？

另外想知道證人證供&聽電話紀錄有無客觀証據証明？

我都覺得簽到簿好有可疑
但係光頭神探又話查過晒

燒陰毛剪lin頭宜家睇返似d童黨會做既野

佢依家都出嚟洗晒底啦，仲有咩觀唔觀感

情敵？

閘住，不過你個username已經反映咗你係167

前面做過幾次總結啦。。。唔想打，手攰

望撚住文翠珊男友條傻鳩，話我叫卞玉英呀，卜你老味敏英咩

集體欺凌？

我覺得驚係正常
唔驚都係正常

咁應該會有更多傷痕？

閘住有撚用咩傻閪，都改變唔到你個垃圾生存係世上浪費緊地球資源

警方話佢淨係有兩次驚 (並且成為呈堂證供)
1.第一次捉佢，表現淆底，不久後回復composure (警方多次用calm/composure形容歐陽)

2.就係當西裝被seized之時
------

多次表現出超級冷靜
比鬼嚇/比人勒索/私刑/扮犯索佢/故意激嬲佢再搵心理學家mon住 (結果冇嬲+表現完全正常)

我覺得一件半件驚/唔驚都ok，上面每件事都唔驚，佢嘅心理質素的確係超乎常人喎

嗱我冇話佢高智商呀你咪撚屈我呀，好撚煩

你嘅存在已經係件錯事

集體機會好似不大，最多兩個

Block柒你個儍閪，成單嘢分析最撚唔持平就係你

所以如果好似佢地咁假設，講真我地琴日喺度假設話死者係喺餐廳打電話後遇害都得啦

其實你係男定女

咁又係
個個年代肯去夜校既人應該唔會做咁多野

其實我都有懷疑過本點名簿，但好多人都話本點名簿微不足道覺得唔會影響案情所以冇追查。
但如果，本點名簿可以見到嗰日邊個同學都係冇返到學，咁樣可疑嘅人就會多一個。同埋，本點名簿唔係案發當日唔見，係第二日發現死者之後，校長打俾個同學話點名簿唔見左。

如果佢堅持佢無做過

點嚇佢點評估都無用架啦

一係被人摧毀左
都肯學校既野邊會話唔見就唔見

同埋點解要提早去拿錄音帶？肯夜校唔係都會見到面咩？

陳彬彬唔係夜校同學

關你撚事咩，回返正題啦

我一早話撚咗自己有立場，一定要企喺中間睇？對方講嘅疑點我都一路講緊，又唔持平？見到你個傻鳩名都鄧你可憐

都唔會咁掛

坦白講，每個人都試過比人鳩屈
個個砌你，你都仲可以咁冷靜？
起碼都應該燥返轉頭掛
又唔驚又唔還拖
唔係冷靜係乜？冷靜咋喎又冇話代表乜嘢

我覺得即時問返眾人嗰日有邊有冇返，一定問到→再重點查同樣缺席嘅人

啫係以前中學成日班主任都成日問琴日邊個冇返，成班同學都會記得，只係隔一日，唔係好似查雪糕鋪咁隔勁耐先查到

死者冇人緣問題，所以可以合理估計唔會成班友夾埋一齊屈佢/隱暪

如果有一個合理案發地點都得嘅
食完飯打完電話比人夾去後巷殺？

如果你係女
我就明點解你覺得佢唔正常

比鬼嚇/比人勒索/私刑/扮犯索佢/故意激嬲佢
冇做過點會驚勒索？
冇做過你扮犯都唔會索到料啦？
唔怕鬼嚇有咩問題？
面對私刑我地應該用咩態度面對？
故意激嬲佢即係點激？

如果綜合私刑同激佢的角度去睇
我覺得佢係擅於忍受

當年你燥底屌警察 還拖
你嫌命長？

痴線，咁都唔嬲唔還拖唔都唔叫心理質素高
啫係唔好話驚唔驚
你下下咁樣包拗頸唔得㗎喎

笑，你比人打整古/嚇鬼電話都唔燥得？

佢係抱住先入為主嘅角度
上嚟睇下有冇人可以挑戰到佢
當佢開始有動搖
就會重複佢嗰幾個主觀論點
1. 貝亞咁叻，唔信佢信邊個
2. 歐陽炳強係條仆街
3. 卞玉瑛靚女，歐陽話佢唔靚係唔尊重

巴打你睇耐啲就會發現
佢唔係成日發作，要有少少對歐陽不利
佢先會突然亢奮

佢先入為主，根本唔需要入嚟討論
因為歐陽炳強一早已經判咗死刑
有冇執行，事後有冇特赦
有冇因行為良好放返，係同案情無關
呢個post由始至終都係搵真相
唔持平咁去睇件事，已經唔會搵到

我就唔會再留言
一嚟心淡，自己努力搵到嘅料俾人利用嚟自high，已經冇動力再搵
二嚟，事實上已經冇乜料可以再爆

你平時好易燥好衝動？

件案個真相係點都冇人知，大家就算搵到咁多所謂證據咪又係都係估估下，見條傻閪係咁屌D唔信歐陽炳強係兇手既人，覺得呢條友一係就卞玉英親屬，一係就short既

我有話佢心理質素唔高咩？
可能我自己講過都唔記得
我只係覺得冷靜係正常 唔冷靜都係正常
點解一定要有指定的情緒反應先係正常？

唔洗理佢，直接block
我上個post就係冇直接block
搞到忍佢唔住嘈交，俾位佢入
呢啲人最好直接block唔好俾佢知

btw, 講返單案
巴打有咩想知嘅都可以問
前幾頁有位律師巴打
樓主本身都識人做法律界
應該可以繼續搵到料

其實佢一開始d留言都好正常
但之後越來越偏激
利申：冇立場支持邊一方，想繼續睇大家理性分析

我喺度逐隻字研究緊份judgement，希望可以睇到一啲我地未曾討論過嘅疑點或者係睇吓當時專業人士點描述啲證物。
Btw其實我見到本來認真討論無啦啦又嘈真係都有啲心淡，但我暫時都冇諗過放棄推敲其他可能

所以我先懷疑佢俾自己啲偏見催眠咗
佢要繼續係咁都冇辦法
冇人可以幫到佢，只有佢自己醒覺
唔好再討論佢，世界上越多人討論佢
只會令佢覺得自己越似猶太人

你係咁問問問 問到我好煩
又話咩幾時有講幾時冇講 你唔識追返post嚟睇㗎咩
已經比嗰兩隻嘢搞咗咁耐 放過我啦
你有冇講我就唔撚記得 淨係知我講親佢心理質素高/冷靜 你就係撚咁jer 9住我 (尤其係我已經收回佢高智力呢個點) 好撚柒煩呀仆街

btw心理質素高唔係冷靜？英文都係composure

都有可能係我搞錯咗冷靜呢個詞點解嘅

巴打加油
可以嘅問下你識嘅法律人士
睇下仲有冇機搵多啲法庭文件

唔好放棄呢個post呀

巴打唔好研究呢個病人啦
佢催眠咗自己好耐
啲偏見唔係咁容易放得低
越研究佢，只會令佢覺得自己被迫害
佢肯轉term算係有少少改變

唔會放棄，我會繼續mon住

唔係好識英文所以我都盡量唔用英文
同埋我覺得心理質素高同冷靜唔同
冷靜係形容一個人外部情緒 即係表現出黎的情緒
心理質素係形容一個人內部的心理狀態
心理質素高的人會表現出冷靜
但冷靜又唔代表佢心理質素高
我覺得一個心理質素高的人喺任何時間都唔會表現出驚呢種情緒
當面對突如其來發生的事都可以冷靜應對
－－－－－－－－－－－－－－－－－
然後我參考返Wiki發覺我講的野好似係錯
冷靜意指面對任何事物能處變不驚，並且能在短時間內分析事物，作出有效的判斷或作深入的理解。它是人類的一種行為模式，在行為智能方面屬理性範疇。

冇所謂啦
佢唔係好似文翠珊咁亂屌人就得

你刺激到佢就好難講
有啲人幅牆起得好高(已有嘅偏見)
要佢逐塊磚拆返係要啲時間

預撚咗條content farm傻鳩趁我block柒咗佢就會繼續屈鳩我

又話唔會回應我，結果又咪陰d 陰d出嚟屈人
一撚早睇穿佢 上個post罵戰都係因呢條賤種而起
呢D賤種引戰狗就係垃圾
扮到幾清高都冇用

我就不嬲係嗰D你唔屌我就一定好聲好氣
你屌我中point我都會認衰
鳩屌嗰D我就唔撚會同你客氣
所以我先唔明點解條友咁多嘢都可以咁冷靜
不過算，我block咗佢唔會再喺佢身上浪費時間，條友除咗攬content farm同適當時候扮中立，然後間唔中凸個龜頭出嚟引戰，呢件屎忽鬼真係世撚界級

嗱。。。我反而係擔心自己中文差 所以都唔敢同你撐到恆

既然你都話你錯，咁啫係唔係我錯啦
咁你唔好再jer住晒喇
我偏激 我有立場 唔代表我一定錯/唔肯聽人講嘅，係我就唔會咁有耐性玩咁耐，下下紅大字開技得啦

我夠唔明點解你會咁燥啦
其實都明(又或者係介乎於明同唔明之間)
不過與其話明唔明
不如話我知道有冷靜的人 亦都知道有燥／衝動的人

會唔會有個可能係佢係堅持自己冇殺人嘅信念，佢只係心理質素高，而唔係冷靜。

以我解讀：
冷靜可以係遇到任何事，不論佢有冇做佢都可以極快調整到自己嘅處事同思考模式。

心理質素係面對壓力都可以堅持到自己信念，但唔等同佢調整到佢思考下一步要做啲咩。

我燥係因為條content farm狗係咁屈我
你有冇試過係咁比人屈先，
仲要唔係現實 只係網上，我更加唔撚使忍佢
同埋好哋哋傾緊 就係咁比人引戰挑機

香港地咁撚逼咁撚大壓力，有50%以上嘅香港人有大大小小嘅mental issue，燥D都好正路掛，仲要係網上 平時現實已經要壓抑，網上仲唔即刻開人波咩
所以我都明點解佢要係咁引戰
一可能佢寂寞 二可能佢現實好撚大壓力 想發洩又搵唔到方法

我都係嗰句，我對咩人就講咩話嘅，好flexible

我錯 唔代表你唔係錯
因為我都冇考究過咩叫心理質素
略略google下關於心理質素的資料
心理質素應該係用多方面的標準黎衡量
例如抗壓能力等等

我會話佢係冷靜
但我唔會話佢心理質素高

……
喂點ga…
你係咪挽9我呀…

各位巴絲打，你哋睇到啦
我覆三點巴打都係叫話唔好刺激佢
俾時間佢慢慢改觀點
佢仲係用一個我都唔知係咩嘅content farm嚟屌
我心淡係好正常
我唔會亦唔需要自辯
有心想知邊個引戰，可以自己睇返post 1
唔想追晒，可以集中用追故模式
我一直都好平心靜氣，係佢自己發癲

Assuming that the jury were prepared to infer that the girl had gone in to telephone from the Americana Company it is obvious that a variety of things might have happened thereafter to account for her naked body ultimately being found bundled up in a cardboard carton outside a nearby shop.

其實陪審團都有推測過。
同我地推測嘅野都好似，但問題在於佢地有冇根據佢地嘅推測去搵更多嘅可能性。

你覺得冷靜等同心理質素高？
我覺得冷靜係心理質素高必須有的條件
但唔係唯一條件
如果要評定一個人的心理質素高低
就應該評估一個人多方面的情緒／能力
例如抗壓 心理健康 冷靜／衝動等等

只能夠講，搜證唔係陪審團工作
佢哋只能夠基於警方搵到嘅證據去判斷
即使有懷疑，但冇足夠理據支持呢項懷疑
都唔可能推得翻已有證據

我會覺得心理質素係多方面嘅因素，冷靜係其中一種並且佔嘅比重都幾大，其他因素就好似你咁講抗壓能力，不過都係差唔多

啫係例如EQ/AQ之類嘅分別，我都覺得兩個Quotient唔係好大差別，所以都覺得唔需要深究

應該咁講，其實唔係雞蛋挑骨嘅話，我話心理質素同冷靜 都係好相似嘅嘢嚟㗎啫 唔好咁咬文嚼字啦，不過講真我真係好憎中文 dse又要retake先過到

咁我一開始一路話佢冷靜
你又係咁jer住，
到依家你都話同意佢冷靜，咁係咪仲要傾呀

我覺得討論得就應該用字準確

咁可唔可以解讀為係警察想快啲破案而冇落足力去查

我覺得心理質素高絕對≠心理健康

反社會人格應該係心理唔健康一種，但反社會人格患者通常都係心理質素好高

咁我又冇唔同意過佢係冷靜(印象中應該冇)
好似只係指出好多次冷靜係正常 唔冷靜都係正常

上面紅字你點講㗎…
喂你真係唔好玩我啦屌…

算啦巴打，佢已經用到中文唔好
咁佢點講都得架喇
你深究落去，會俾佢以為你暗示佢EQ低
btw, 你唔洗覆我，費事佢見到你同隱形人傾偈

又唔可以話冇落足力
只係可能查嘅方向一直都錯咗
盡咗全力，但focus咗係唔啱嘅地方

咁你覺得冷靜係咪心理質素高必須有的條件？

我睇wiki有兩個診斷反社會人格的標準同冷靜有矛盾
做事衝動或不能事先計劃。
易怒且好攻擊，表現於一再打架或攻擊他人身體。

有冇source話死咗好耐先割？
同埋就算冷藏過再切都應該會滲血？

其實乳頭有冇血管組織？

危險人物入面，翁靜晶訪問法證專家，對方回應話死後一段時間再切lin咪會冇傷口

有，磨擦得多會流血㗎

回上，驚錯，唔肯定有冇
但相近部位會流血

咦，咁可能係我問題
因為我第一次聽呢個term，係出自tvb心理追兇

劇中嘅曹永廉同黃君馨就係反社會人格
但佢哋係好冷靜成就好高 (去做壞事)

回返第1句，我諗係掛

我決定某D terms唔用中文，以免引起誤會
歐陽有好高嘅composure，得嗎

btw條content farm狗開口埋口話人係病人 然後就係咁屌9你人身攻擊 諗返真係幾撚好笑

其實我多時d人睇tvb睇戲睇壞腦
成日講d好專業的名詞但冇考究過真確性
有興趣了解人格障礙可以睇下近排嗰集“有病有真相”
都有提過反社會人格
老實講的覺得高官先係最反社會人格

反社會人格係personality
冷靜係佢take action時嘅表現
兩者其實冇衝突
所以評估時要睇埋佢EQ
會唔會容易係受刺激時有反射行為
btw, 都係唔洗覆我，純料俾個參考你

啱，tvb真係信多過兩成都死

唔係喎

"反社會人格患者在初識時，往往予人理性、高EQ、善良、隨和、低調、謙和、無害的印象，但他們其實有自己的想法,只是與社會主流不同,有時他們會想得比較多,或用自己的智慧達成自己的目的。" from wiki

完全就係心理追兇嘅講法
你點睇先

但埋睇下面診斷標準呢？
以我所知人格有好多種(反社會 邊緣 造作 自戀等等,其實我只係識咁多 )
但有嗰種人格未必代表有病

都話到明改編
套劇仲搵埋貝亞扮演返佢自己添
啲法證圖片真定假就唔知喇
條link我上個post已經post過啦
1979年 港台 執法者

果然張堅庭係貝亞打手
危險人物2002 d資料都係佢搵

我知
反社會人格患者係會為咗達到目的不擇手段，同埋唔會有同理心，亦唔會有同情心
不過好多患者都係冷靜，所以兩者冇必然關係

btw反社會人格係屬於"病態人格"之一

仲有個疑點唔記得影埋

警方話因為死者去雪糕店借電話

因姿勢誘發歐陽犯案

但雪糕店對出有兩檔唔記得報紙定生果,電話就放出黎好易就借到黎打

而雪糕店電話就放係入面,死者點解要捨易取難走去雪糕店借亦好奇怪

1.本書話其後證實最小一名證人為死者同學

2.本書其實無寫幾時唔見,我寫得衰姐

不過書既資料有幾準確都好難講

因為有啲案聽翁小姐節目同聽大sir檔案啲阿sir講有時都有出入

可能卞諗住去雪糕店食住雪糕等陳彬彬順便借電話打俾陳彬彬

1淨係記得個證人庭上話唔識死者可能講大話啦

大sir檔案係咩嚟ga

同意，有幾個d資料都有d出入
所以都唔知信唔信好

「我冇殺人！我係冤枉！」有份偵破跑馬地紙盒藏屍案的探員都記得歐陽炳強這句口頭禪，當年兇殺組的三十多名探員多數已退休，目前還剩下七人仍留在警隊。曾參與調查及拉過歐陽炳強的探員大多不同意放他出獄，主要是認為他屬高智慧型罪犯，探員回想二十八年前曾花費了三個月的時間與其鬥智鬥力，歐陽炳強既不怕「可樂灌鼻」、「間尺打腳板」；CID深夜扮鬼聲電話嚇他、為索料不惜扮犯同囚一羈留室，上述一切軟硬兼施的功架，歐陽炳強都統統不上當。

條友都幾忍得

D100節目,搵以前做過大sir既做主持

通常都搵返當年負責單案既警員講返

照計可信性高啲,話晒直接參與

哈，睇錯咗你講，以為呢單case大sir檔案有講

係，所以我都傾向信差佬嘅，雖然都好難講

唔知奇案迷會班ching係咪堅可以搵到陳彬彬同當年做証人卞玉英嗰2個同學

大sir檔案 有冇link

冇呢單case

跑馬地紙盒藏屍案, 好想知真相（2）

有冇人搵到唔係on appeal嗰個？
姐係一開波審嗰個

節目？

討論咗咁耐都係嗰啲嘢

唔識英文？

巴打，兩份judgment都post過喇
你仲有冇第三份呀？

應該真係冇

冇睇錯同上次應該係同一篇嚟

我睇完分享下啫。

你得閒咪summarize下囉。有錯嘅我會指正。 都無壞嘅

Netflix 有套陽關道改編呢單野
有興趣既去睇下
不過套野膠膠地

點止膠膠地呀
直頭九唔搭八
兼導人迷信啦
不過，我都睇晒
班老戲骨勾心鬥角係正嘅

個人整理僅供參考

1) 有關死者6:30打出嘅電話
據陳彬彬證供所述，
死者於6:30來電表示已到跑馬地電車站，
要求約陳彬彬即時帶同錄音帶到跑馬地電車站歸還。
據稱死者有遲到習慣，
且陳彬彬表示該電話背景嘈雜，
不似於安美雪糕公司內打出(有一說為嘈雜聲音為收音機聲音所致)。
當時手提電話並不流行，
一出咗街可以講係搵唔到對方。
所以假如係要約朋友交收，
最大機會會先利用電話約好再到目的地。
但死者係到咗跑馬地電車站附近先打出該電話突然約陳彬彬去該目的地，
稍為顯得不合常理，
個人偏向相信該電話並非由安美雪糕公司打出一說。

2) 死者胃部食物殘餘物
死者當日喺屋企1點食完晏晝之後，
然後約5:30出門去北角幫佢哥去新聞大廈登廣告。
據法醫報告，通常食物於4小時就會排出胃部外，
故推測死者於死前1.5-3.5小時內曾用膳(法醫推測死者死亡時間係6-12點)。
食飯嘅地方基本都會有電話可以借，
配合第1點，假如有意約朋友交收，
比較大機會會先喺食嘢嘅地方打出電話(配合返嘈雜環境)，
而搵到對方先再去目的地。

3) 缺乏決定性證據指證疑兇
先唔質疑當年嘅科學鑑證準確度，
因已無從可考，故選擇相信專家。
但衣物纖維證據，
任何人(包括疑兇本人)其實都可以有機會接觸到相關衣物，
無決定性證據證明衣物纖維係疑兇犯案時留下，
且衣物纖維並非皮膚組織或指紋等有唯一身份性而無法被替代嘅證明

4) 紙盒來源
當年嚟講要搵一個咁大嘅紙箱係絕對唔容易 ,
上訴判決書指證據表明紙箱並非來自工場。
就算死者真係偶然去到工場打電話再不幸發生事件，
因為死者嘅出現係不能事先預測，
偶發性嘅犯罪下，當時亦只有疑兇一人當值，
霎時之間再喺外面搵一個大紙箱係絕對有難度，
亦需要相當嘅巧合

打住呢4點先，太長

有巴打利用簡單邏輯推理，
工場有死者毛髮，認為死者曾出現喺工場->
事發當晚只有疑兇一人當值，疑兇亦無見有其他人返工->
結論疑兇就係兇手

可能呢個係事實，唔會排除呢個可能性
但係工場有死者毛髮最多只證明死者曾出現喺工場
而並非有證據指明係疑兇當值時間死者出現喺工場
(法醫推測死者死亡時間6-12點，疑兇於5:45-10:13當值)
所以當晚是否只有疑兇一人當值
呢個簡易嘅邏輯推論都唔係絕對

74年應該連手提電話都未有？
以香港為例：於1985年，一部「大哥大」價值為29,000港元，至1990年代，價值仍然達到13,000港元。
電話貴d定樓貴d

好有心呀巴打
我今日會繼續睇Judgement

係同一篇嚟，都係上訴嗰篇，但我想睇初審嗰篇，會唔會可以搵到？

第二點認同巴打
死者住筲箕灣 去北角落廣告 再去跑馬地
當時無地鐵
應該一係小巴 一係電車？
等車再加上上落落應該岩岩好615-630到跑馬地
呢個時間先空食野

所以都認同佢打俾陳彬彬個電話似係電車站附近食肆打出多過雪糕店

呢點對上訴人歐陽炳強好不利:
Two green fibres of unknown origin were found on the appellant’s suit and these matched other fibres of unknown origin found on the body and on the workshop floor. The chemist was of opinion that they all came from the same source.

照咁推斷，死者係喺食肆打完個電話後出事，咁我地就要再推點解佢條屍出現過喺安美閣樓。

咁到底係工作服定係西裝？

Suit, 照計係西裝上衣

呢篇報導歐陽炳強作供內容:
- 不識死者
- 不外借電話

咪拎報紙做source la 睇law case la

你應該睇埋上面嗰段：
There was, however, no evidence that the Appellant had worn that suit on the material day.

被告自辯報導:
- 冬天仲忙過夏天

報導判決:
1) 控方用3點指証被告: 時間、地點、死者曾和被告接觸。
2) 出門前接電話、 提早出門、廣告沒有刊出

有睇。即係話, 無人能証明當日被告著咩衫。
that means there was also no evidence that suit has not been worn on that material day.

廣告沒有刊出

如果廣告真係冇刊登
廣告公司嘅人有冇見過死者？
或有冇人能夠證明死者真係有去落廣告？

會唔會有機會係技工係餐廳食tea，遇見死者，並垂涎美色。之後就....

死者提早咗至少半個鐘出門，出門前講電話，又無去落到廣告

推論1：死者其實約咗人。

本身約好咗下次見面先還帶，死者當日卻無啦啦喺街打電話叫陳彬彬立刻落樓還音樂帶，話要借比朋友聽

推論2：本來無預計借比人，係個朋友突然話想聽。

電話背景有嘈雜聲，死者聲音焦急，卻爽約不出現

推論3：一係死者收線後短時間內遇襲，一係死者打完電話臨時改變主意 結果無去拎餅帶。

陳彬彬話死者幾乎每次約親喺電車站等都例遲。今次卻話自己已經到咗電車站等陳彬彬。

推論4：死者真係好心急想拎餅帶。

驗屍報告指死者死前被大力箍頸 猛烈掙扎之下 甚至抓傷自己條頸。

然而歐陽炳強雙手卻無傷痕。

推論5：兇手另有其人。

注意！死者死時穿著白色羊毛衣
但係雪糕店工場及歐陽件老西卻找不到任何白色纖維

推論6：雪糕店根本唔係兇案現場，歐陽也不是兇手

根據以上推論，死者當日返夜校之前約咗朋友（兇手）見面，兇手屎忽痕話想聽餅帶 所以卞玉英急急問陳彬彬拎返餅帶。

兇手應當時已起殺機，唔想曝露身份所以無比機會死者赴約。

兇手殺死死者之後 細心處理屍體 （燒陰毛、切蓮頭、入紙箱），及處理死者物品和衣物。

根本雪糕店并非兇案現場 亦非處理屍體現場。

歐陽炳強極可能不是兇手。

唔係好得閒睇唔到內文
佢講話死者唔靚，但前面又話冇見過死者？有冇話通過咩作出嘅判斷？

檢察官跟著將卞玉英一幅大彩照給被告看，並問其是否漂亮。。。。

報紙話佢係睇相再 comment

平常同唔靚係咪同意思？

推論5，兩者應冇必然關係，加上嗰陣一定著長衫；另外想知用力抓一個人件衫，指甲上會留低幾多件衫嘅纖維？

推論6，純疑問，係咪真係有講冇白色纖維？

明白，佢都幾多口wor
又冇人問佢，咁樣衝出嚟都有嘅

睇報紙

佢話睇新聞知道呢單野之後，仲係屋企同老婆講可能係佢殺

嗰陣聽危險人物都心諗呢條友咩料
佢好似成日想爆D乜出嚟咁 (但對證據冇影響)

起碼已經有呢3樣
示範箍頸
同老婆講笑
話死者樣普通

但明明個個都話佢係好沉穩嘅人嚟

冇睇幾日個post
全部都係用一部份疑點去講可能有其他人，另一部份疑點去講又可能係第個人
跟住又屎忽痕又盛
要作個故就作到符合曬所有證據先啦
講完又唔係證明到歐陽係清白，只係講到有個唔符合齊條件既人偷天換日咁呃曬全世界

第46張圖
係佢老婆同佢講笑先
佢仲話做呢件野的人好卑污
而且根本冇同過老婆講可能係佢殺之類的說話

危險人物2002，你可以聽下，嗰段係intro嚟應該會啱過翁靜晶D料

仲有一點 犯罪心理學嚟講

對女性屍體割乳頭 燒陰毛 但又唔姦佢

兇手極可能係性無能而又憎恨女性/死者嘅人。

雖然我覺得你講得好合理
但呢個犯罪心理學係你真係識 睇書見過定係自己推論？
兇手會唔會忍唔住繼續犯案？

有睇過少少書關於 lust murderers。
Criminal psychology / profiling 其實係要不斷問:
What happened?
What was the motive?
Why did it happen?

歐陽炳強做咩要殺卞玉英?
話佢垂涎美色, 忍唔住要非禮佢, 但又忍得住唔姦佢?
如果歐陽炳強真係咁變態 中意煙頭燒裙、煙頭辣大脾, 點解佢又唔對條屍咁做?

成件事跟本唔Match。

呢點我之前有提過
仲諗如果佢係有呢種興趣
佢可以去搵個偏僻的地方落手
點會喺自己返緊工的時候落手
唯一我諗到的解釋就係佢有類似強迫症的症狀
連自己都忍唔住
但又冇證據證明佢有呢種傾向

而且從屍體的傷痕黎睇
好似只有cool頸時造成的傷痕
即係兇手一出手就要佢死

大家加油

巴打你個推論3話死者到左電車站等陳彬彬？
唔係陳彬彬一早到左電車站但唔見死者出現咩？

我地努力緊

Btw咁多位Happy new year

如果本身對死者個估計係啱
咁啫係死者去到跑馬地總站再打電話
咁佢都已經算到咗
之後陳再落去佢已經消失咗
5分鐘時間

陳彬彬其實住好近跑馬地電車總站

庭上作供話果日下午6點半左右 死者打比佢 話已經到咗電車站，叫佢落樓比返盒帶死者。

佢收線換衫5分鐘去到電車站，等到7點都見唔到死者出現就返屋企。

第一次上訴成功份判詞寫：

10. Again, counsel commented, it was not pointed out to the jury that although there was found in the workshop a roll of white paper similar to a small piece of paper adhering to the girl’s forearm, that small piece contained Chinese characters the writer of which had never been found but who was proved to be neither of the two mechanics employed in the workshop; that being so, it was urged, there is no evidence that the paper adhering to the girl’s forearm came from the workshop.

屌你根本個盒就唔係喺雪糕工場搬出嚟。

唔係不嬲有咁講咩

控方一直話雪糕店工場 係 紙盒、死者同歐陽同時出現過嘅地方

但啲探員就模擬左個盒係喺安美搬出嚟仲要案情重組

應該係喺後巷執？如果係佢做
當時個箱易唔易執到？

4) 紙盒來源
當年嚟講要搵一個咁大嘅紙箱係絕對唔容易 ,
上訴判決書指證據表明紙箱並非來自工場。
就算死者真係偶然去到工場打電話再不幸發生事件，
因為死者嘅出現係不能事先預測，
偶發性嘅犯罪下，當時亦只有疑兇一人當值，
霎時之間再喺外面搵一個大紙箱係絕對有難度，
亦需要相當嘅巧合

上面個人整理嘅第4點
如果個電視紙箱喺當時係好常見好易執到，
之後警方先調查電器行查紙箱來源就顯得不合理，(如果咁常見點查？)
有理由相信該型號電視紙箱 / 咁大個紙箱喺當時係比較少見

以下真係純粹作故, 而且係基於歐陽真係唔係真凶作,如果當事人不幸睇到希望笑下就算

當日死者在電話約左2至3名同學到跑馬地食野, 之後發生爭執導致死者死亡

其中一名同學係安美雪糕店熟客, 同其中一名知道工場密碼既員工相熟

經過商量後呢幾個人決定將屍體運去安美工場, 模仿變態殺手行凶 (係歐陽放工後進行)

搵到衣服纖維件衫勾左係安美工場附近,比真凶拎左黎著住處理屍體, 處理期間派人出去搵個大紙皮箱返黎裝屍體,最後將紙箱放到被發現既地點

棄屍後真兇們繼續商量善後, 包括做假證供, 偷走點名簿等以防被發現案發當晚大家都無返學

當發現警方矛頭直指歐陽後, 決定就搵佢做代罪羔羊, 上庭指證歐陽為變態

最後歐陽被定罪, 真兇們逍遙法外

我其實都有諗過兇手唔係一個人
而係一班人

BTW, 呢單Case仲有其他人討論緊

完全封鳩條咩男朋友

其實你嘅作故都符合晒啲證據，你令我更加懷疑本點名簿⋯但又有人講過話如果當晚有同學冇返問老師或者其他同學都一定會知，所以點名簿作用不大。唯一推敲就係有人心虛所以掉左點名簿⋯

同埋，我都係堅持覺得其他另外七個揸匙又知工場密碼嘅人真係好可疑⋯

外國大把寃案例子 最後憑dna翻案。

可惜當年仲未有呢啲嘢。

同意。好地地一本點名簿我唔信會無端端唔見囉。

校工話 死者係勤力返學嘅學生 所以當晚佢無返學係引人留意。

其他學生唔上堂反而無咩人會為意。

所以要查可疑人物的話，本點名簿係好有用。

1974年12月20日
卞玉英喺香港殯儀館出殯

其實可以考慮下，工場同件案根本無關。